\section{Типы текстов}

\textbf{Типы изложения:}
\begin{enumerate}
    \item Описание;
    \item Повествование;
    \item Рассуждение;
    \item Определение.
\end{enumerate}

\textbf{Описание:}
\smallskip

Описание~--- вид текста, в котором явление действительности
(предмет или процесс происходящий в мире и т. д.) рассматривается
как нечто законченное по содерджанию, как единое целое, 
изображается путём названия признаков, черт, свойств, присущих
ему одновременно.
\bigskip

Описание различается по некоторым признакам:

\begin{enumerate}
    \item{В определённом направлении: сверху вниз, снизу вверх,
    справа налево или слево направо;}
    \item{По классификациям: перечисляя характеристики, важные
    детали и т. д.;}
    \item{По убыванию или возрастанию: от низшего к высшему,
    от большего к частному, от простого к сложному.}
\end{enumerate}

Пример текста описания:
\smallskip

Приснилась неизвестная Маргарите местность~---
безнадежная, унылая, под пасмурным небом ранней весны.
Приснилось  это клочковатое бегущее серенькое небо, а под
ним беззвучная стая  грачей. Какой-то корявый  мостик. 
Под ним мутная  весенняя  речонка,   безрадостные,  нищенские, 
полуголые   деревья, одинокая осина, а далее,~---
 меж деревьев,~--- бревенчатое зданьице, не то оно~---
 отдельная кухня, не  то баня, не то  черт  знает что.
 Неживое все кругом какое"=то  и до того  унылое, что так и
 тянет  повеситься  на  этой осине  у мостика.  Ни дуновения
 ветерка, ни шевеления облака и  ни  живой души.  Вот адско
 место для живого человека!
\bigskip

\textbf{Повествование:}
\smallskip

Повествование~--- это рассказ о том как, в какой
последовательности происходят или происходили события.
\bigskip

Повествование может быть:

\begin{enumerate}
    \item от начала к концу;
    \item от конца к началу;
    \item от начала к концу с предусловием;
\end{enumerate}

Пример текста повествование:
\smallskip

В Америке воробьев не было. И можно понять переселенцев
старой обжитой Европы, когда в 1850 году кто"=то из них догадался
привезти в Америку <<живые символы родины>>~--- несколько пар
воробьев. И сразу началось увлечение воробьями. Радость была
всеобщей. Газеты посвящали серенькой птице целые полосы. Для
нее строили специальные домики, фабриканты выпускали специальный
воробьиный корм, поэты писали о птицах стихи. Каждый человек
стремился оказать воробьям покровительство. Было образовано
общество <<друзей воробьев>>.

И воробьи размножались. Лет через десять от первых переселенцев
появилось потомство в несколько миллионов.
\bigskip

\textbf{Рассуждение:}
\smallskip

Рассуждением называется ряд рассуждений, которые относятся к 
одному предмету или вопросу и которые идут одно за другим
таким образом, что из одного рассуждения вытекает следующее,
а в результате получается ответ на вопрос.
\bigskip

Основные части логического доказательства:
\begin{enumerate}
    \item{Тезис~--- суждение, истинность которого обосновывается
    в ходе доказательства;}
    \item{Аргументы~--- суждения, при помощи которых доказывается
    тезис;}
    \item{Деменстарция (доказательство)~--- выведение истинного
    тезиса из аргументов.}
\end{enumerate}

Способы доказательства:
\begin{enumerate}
    \item{Дедукция: от общего к частному;}
    \item{Индукция: от частного к общему.}
\end{enumerate}

Пример дедуктивного рассуждения:
\smallskip

Странная у нас цивилизация, – сказал знакомый американский
журналист, – мы напекли миллионы автомашин, опоясали страну
прекрасными шоссе, удивили мир высокой производительностью труда
и не смогли достичь только одного~--- сделать людей
счастливыми (Г. Васильев).
\bigskip


Пример индуктивного рассуждения:
\smallskip

Ни один материальный объект не может существовать только в
пространстве и не быть во времени или быть во времени, но не
находиться в пространстве. Всегда и везде любое тело существует
как в пространстве, так и во времени. Это значит, что
пространство и время органически связаны друг с другом.
\smallskip

\textbf{Определение:}
\smallskip

Определение~--- вид текста, в котором о чём"=то или о ком"=то даётся
разъяснения (пояснения).
\bigskip

Определение делится на:
\begin{enumerate}
    \item{Определяемое понятие (объект определения);}
    \item{Определяющее понятие (средства определения).}
\end{enumerate}

Пример тектса"=определения:
\smallskip

Точка~--- знак препинания, ставящийся в конце повествовательного
или в побудительного предложения. Тире~--- знак препинания в виде
горизонтальной черты, применяемый в простом и сложном предложениях.
\bigskip

\section{Композиция текстов}

\textbf{Композиция}~--- это структура произведения,
расположение его частей и связь их между собой, обусловленные
замыслом автора, содержанием, объёмом, видом текста.

Композиция~--- это построение произведения.
\bigskip

\textbf{Вопросы при редактировании текста:}
\begin{enumerate}
    \item Последовательна ли подана информация?
    \item Есть ли в тексте фоновые знания?
    \item Не отходит ли автор от темы?
    \item Нет ли повторов?
    \item Нет ли противоречий?
    \item Соответствует ли композиция целям текста?
\end{enumerate}

\section{Редактура на уровне слов}

\textbf{Стили:}
\begin{enumerate}
    \item Научный;
    \item Официально"=деловой;
    \item Публицистический;
    \item Художественный;
    \item Разговорный.
\end{enumerate}