\begin{center}
    \Large{\textbf{Тропы}}
\end{center}

\textbf{Тропами называются} лексические изобразительно"=выразительные 
средства, в которых слово или словосочетание употребляется
в преобразованном значении. \smallskip

Суть тропов состоит в сопоставлении понятиий, одно из которых
представлено в традиоционном употреблении лексической 
единицы, и понятия, передаваемого этой же единицей
художественной речи при выполнении специальной стилистической
функции. \smallskip

\textbf{Метафора} обычно определяется как скрытое сравнение,
осуществляемое путём применения названия одного
предмета к другому и выявляющие, таким образом, какую"=нибудь
важную черту второго (перенос на основе сходства). \smallskip

Пример: \smallskip

1. Laughter is the best medicine.

2. She is just a late bloomer.

3. Is there a black sheep in your family?

4. His heart of stone surprised me.

5. I smell success in this premises.

6. He's buried in a sea of paperwork.

7. There is a weight on my shoulder.

8. Time is money. \smallskip

Метафоры могут существовать на уровне языка: \smallskip

bridge~--- переносица \smallskip

Она прочно вошла в обиход, уже не воспринимается как метафора.
Это стёртая/мёртвая метафора. \smallskip

\textbf{Мёртвая/живая метафора:} разница только в том, что
метафора~--- изобразительное средство, а мёртвая/стёртая
метафора~--- выразительное средство. \smallskip

Пример: \smallskip

green"=eyed monster~--- ревность (как кошка глумится над
мышкой).

What light through yonder window breakfast?
It is the East, and Juliet, the sun? \smallskip

\textbf{Виды метафор:} \smallskip

1) простая (слово или словосочетание) \smallskip

Пример: \smallskip

elephant~--- крупный человек

the eye of heaven~--- солнце. \smallskip

2) Развёрнутая/расширенная/сложная метафора состоит из 
нескольких метафорически употреблённых слов, создающих
единый образ. \smallskip

3) Сюжетная/композиционная метафора, такая метафора
длится на протяжении всего произведения. \smallskip

4) Национально-специфичные. Они характерны только для 
определённой нации. \smallskip

Пример: \smallskip

bear~--- сленговое значение полицейский (в Германии) \smallskip

5) Традиоционные метафоры~--- это метафоры общепринятые
в какой"=либо период или в каком"=либо литературном
направлении. \smallskip

Пример: \smallskip

pearly teeth, coral lisp, ivory neck, hair of
golden wire. \smallskip

\textbf{Сравнение}~--- троп, который сравнивает несхожие сущности.
Опознавательные признаки "like", "as", "as thought",
"as like", "such as", "as \dots as", "to resemble",
"to remind of". \smallskip

Пример: \smallskip

She is like a rose. Beautiful like a rose. \smallskip 

\textbf{Сравнения бывают:} \smallskip

1) Языковые/узуальные (eats like a bird - выразительное средство) \smallskip

2) Речевые (His muscules are hard as rock. - изобразительное средство) \smallskip

3) Логическое сравнение~--- сравнение двух объектов,
принадлежащих к одному классу. \smallskip

Пример: \smallskip

She is like her mother.

He talks Franch like a born Frenchmen. \smallskip

\textbf{В сонете всегда 14 строк.} \smallskip

\textbf{Эпитет}~--- лексико"=синтаксический троп, выполняет функцию
определения ("wild wind") иногда обстоятельства образа действия
("to smile cuttingly"). В его основе лежит метафора. \smallskip

Пример: \smallskip 

loud ocean

formidable waves

heart-burning smile. \smallskip

\textbf{Метонимия}~--- троп, который основан на реальных связях,
на ассоциации по смежности. Она состоит в том, что вместо названия
одного предмета употребляется название другого предмета, связанного с
первым постоянной внутренней или внешней связью.
Эта связь может быть между предметом и материалом, из которого он сделан;
между местом и людьми и т.д. \smallskip

\textbf{Метонимия бывает:} \smallskip

1) Национальная/узуальная \smallskip

Пример: \smallskip

Crown = королевская власть

sword = символ войны

plough = мир, труд \smallskip

2) Языковая/мёртвая~--- имена собственные > нарицательные \smallskip

Пример: \smallskip

makintosh

sandwich \smallskip

3) Речевая \smallskip

Пример:\smallskip

до самой могилы я не мог забыть её лица. = смерти. \smallskip

\textbf{Перифраз}~--- троп, состоящий в замене названия предмета с помощью
описательного оборота, с указанием его существенных характерных
признаков.\smallskip

\textbf{Перифраз бывает:} \smallskip

1) Языковой \smallskip

Пример:\smallskip

my better half~--- прекрасный пол 

the ship of the desert~--- верблюд \smallskip

2) речевой \smallskip

Пример:\smallskip

disturbed of the peano keys~--- пианист

The hosital was crowded with the surgicaly interesting products
of the fighting in Africa. \smallskip

3) Логический \smallskip

Пример: \smallskip

mother"=what can never be replaced. \smallskip

\textbf{Эвфемизм}~--- нейтральные слова и выражения, которые употребляются
вместо синонимичных им слов и выражений. Разновидность перефраза
с целью облагородить понятие или смягчить его. Может быть словом
или словосочетанием. \smallskip

Пример: \smallskip

he's dead --> he's gone, lavatory --> bath room,
to fire sd --> to make sb redundant