\begin{center}
    \Large{\textbf{СПП}}
\end{center}    

\textbf{СПП}~--- это предложение в котором один или несколько членов,
представлены включенными предложениями более низкого уровня. \smallskip

\textbf{В СПП выделяется главное предложение,} которое находится на
высшем синтаксическом уровне, и $\geq 1$ придаточных предложений 
более низкого уровня. \smallskip

\textbf{Типы придаточных предложений:} \smallskip

1) Подлежащные придаточные предложения.

2) Предикативные придаточные предложения.

3) Изъяснительные придаточные предложения.

4) Определительные придаточные предложения.

5) Обстоятельственные придаточные предложения. \smallskip

\textbf{Подлежащные придаточные предложения} \textbf{(Кто?(Who?)
Что?(What?))}, вводятся союзами \textbf{that, whether, if} и союзными
словами \textbf{who, whose, which, when, where}. Как правило, такие
предложения располагаются перед сказуемым. \smallskip

Пример:

What is done, can't be undone. \smallskip

Если такое предложение вводится формальным it, то придаточное
будет стоять уже после глагола. \smallskip

Пример:

It is strange that he has made a mistake. \smallskip

\textbf{Предикативные придаточные функции именной части составного именного
сказуемого} отвечают на вопросы \textbf{What is the subject? What is the
subject like?} и на союзные слова, аналогичные с подлежащными придаточными.
Такие придаточные стоят после глаголов связок. \smallskip

Пример:

The question is weather the will be able to help us. \smallskip

\textbf{Дополнительные придаточные} отвечают на вопросы 
\textbf{What? What about? For what?} союзы и союзные слова те же, что и
у подлежащных придаточных. \smallskip

Пример:

He sad he felt tired. I don't know where you live. \smallskip

\textbf{Определительные придаточные} отвечают на вопросы
\textbf{What? What kind of? Which?}. \smallskip

Пример:

The letter I received from him yesterday is very important.

We have received a letter which contains interesting
information. \smallskip

\textbf{Обстоятельственные придаточные} (они бывают места, времени,
причины, следствия, образа действия, сравнения, цели, уступки) времени
отвечают на вопросы \textbf{When? Since when? How long?},
набор вводящих союзов: \textbf{when, whenever, while, as, after, before,
til, until, us soon as, as long as, since, mo sooner then}. \smallskip

Пример:

While there is life there is hope. \smallskip

Никогда нельзя в этом типе использовать будущее время. \smallskip

\textbf{Обстоятельственные придаточные места} вводятся вопросами
\textbf{Where? From where?} в качестве связки можно 
встретить \textbf{whereever} \smallskip

Пример:

He went where the doctor sent him. \smallskip

\textbf{Обстоятельственные придаточные причины} вводятся вопросом
\textbf{Why?} \smallskip

Пример:

As there were no porters we had the carry our bagge ourselves. \smallskip

\textbf{Обстоятельственные придачтоные следствия} выражают следствие и
вводятся союзом \textbf{so that}. \smallskip

Пример:

She sat behind me so that I could not see her expression. \smallskip

\textbf{Обстоятельственные придаточные образа действия}
(adverbal closes of memer) отвечают на вопрос \textbf{How?} и
вводятся словами \textbf{as, as if, as thought}. \smallskip

\textbf{Обстоятельственные придачтоные сравнения} вводятся союзами
\textbf{then, as as, so as, not so as}. \smallskip

Пример:

He is older then he looks. \smallskip

\textbf{Обстоятельственные придаточные уступки} (consetion) вводится
союзами \textbf{thought, inspite of, despite, however, no matter what,
no metter how}. \smallskip 

Пример:

Thought it was only nine o'clock  there were few people in 
the streets. \smallskip

\textbf{Обстоятельственные придачтоные цели} отвечают на вопросы
\textbf{What for? For what porpose?} и вводятся союзами \textbf{so that,
so, in order that}. \smallskip 

Пример:

The teacher speaks slowly so that his pupls understand him. \smallskip

\textbf{Обстоятельственные придачтоные условия} отвечают на вопрос
\textbf{On what condition?} и вводится союзами \textbf{if, unless, so
long as, on condition that}. \smallskip

Пример:

If i him see tomorrow I'll ask him about it. \smallskip

\begin{center}
    \Large{\textbf{Разбор ССП:}}
\end{center}    

\textbf{He spoke as if I were a child that needed to be
distracted.} \smallskip

СПП, с последовательным подчинением (одно придаточное подчиняется другому
придаточному), состоящее из 2-х придаточных. 1-ое придаточное образа
действия вводится союзом as if и зависит от сказуемого главного 
предложения, 2-ое определительное придаточное зависит от сказуемого
первого придаточного предложения. \smallskip

Главное предложение: He spoke (простое, нерасп, двусоставное, утвердительное,
повествовательное) + нужно делать разбор главных членов
предложения \smallskip

1-ое придаточное: as if I were a child (простое, нерасп, двусоставное,
утвердительное, повествовательное) \smallskip

2-ое придачтоное: that needed to be distracted (простое, нерасп, двусоставное,
утвердительное, повествовательное) \smallskip

He spoke - безъядерное, независимое, взаимозависимость, предикативное,
примыкание. \smallskip

\textbf{I know that you are afraid are me and that you suspect me of
something.} \smallskip

СПП с однородным подчинением, состоящее из 1 главного предлложения
и 2 придаточных, зависящих от главного. 1-ое придачтоное = 2-ое 
придаточное = дополнительное, вводятся союзом that. \smallskip

Главное предложение: I know (простое, нерасп, двусоставное,
утвердительное, повествовательное).
(I - личное местоимение, know - ПГС) \smallskip

1-ое придаточное: that you are afraid (простое, двусоставное,
расп, утвердительное, повествовательное)
(you - личное местоимение, are afraid - СИС) \smallskip

2-ое придаточное: that you suspect me of something (простое, расп,
двусоставное, утвердительное, повествовательное)
(you - личное местоимение, suspect - ПГС, me - дополнение, of
something - дополнение) \smallskip

ДЗ: I didn't tell Muriel on my return to London what George had said
to me, or what \smallskip