\textbf{Типы семантических отношений между эвфемизмами и заменяемыми
единицами:} \smallskip

1) синоним \smallskip

Пример: \smallskip

lover -> co-habit \smallskip

2) антоним \smallskip

Пример: \smallskip

coward -> hero \smallskip

3) гипоним"=гипероним \smallskip

Пример: \smallskip

cancer -> illness, funeral -> event \smallskip

4) скрытая семанитическая связь \smallskip

Пример: \smallskip

surreptitious interseption of oral communications \smallskip

\textbf{Стилистические функции эвфемизмов:} \smallskip

1) смягчение \smallskip

2) уклончивое или завуалированное выражение некоторого
неприятного выражения \smallskip

Пример: \smallskip

I am thinking an unmentionable thing about your mother.

They think we have come by this horse in some dishonest manner. \smallskip

3) выражение иронии и создание комического эффекта \smallskip

Пример: \smallskip

an old lady -> a lady with doubtful age \smallskip

4) политическая корректность \smallskip

Пример: \smallskip

умственно отсталый - a person with learning disabilities \smallskip

\textbf{Гиперболой называется заведомое преувеличение,}
повышающее экспрессивность высказывания и сообщающая ему эмфатичность.
В её основе метафора. \smallskip

Пример: \smallskip

I was scared to death when he entered the room. \smallskip

\textbf{Мейозис}~--- имеет место преуменьшение того, что в
действительности является крупным. \smallskip

Пример: \smallskip

"The wind is rather strong" instead of "There's a gale blowing outside."

She wore a pink hat, the size of a button. \smallskip

\textbf{Вид мейоза~--- литота}~--- утверждение через отрицание
противоположной идеи. \smallskip

Пример: \smallskip

not bad = very good \smallskip

\textbf{Антитеза}~--- фируга речи, в которой противопоставляются
контрастирующие идеи. Основана на антонимических отношениях. \smallskip

Пример: \smallskip

Some people have much to live on, and little to live for. \smallskip

\textbf{Ирония}~--- стилистический приём, заключающийся в том, что
истинное значение завуалировано буквальным, или противоречит ему.
Основана на контрасте. \smallskip

\textbf{Парадокс}~--- неожиданное суждение, которое противоречит
здравому смыслу. Высказывается оригинальная мысль. \smallskip

Пример: \smallskip

Less is more.

All animals are equal. But some animals are more equal. \smallskip

\textbf{Оксюморон}~--- вид парадокса, троп, состоящий в соединении
двух контрастных по значению слов (обычно содержащих антонимичные семы),
раскрывающие противоречивость описываемого. В основе
сем.несочетаемость. \smallskip

Пример: \smallskip

"low skyscraper", "sweet sorrow" \smallskip

\textbf{Фоностилистика изучает} как в фонетических целях может
использоваться стиль, как фонетические средства используются в
качестве изобразительных средств. \smallskip

\textbf{Формы инструментовки:} \smallskip

1) Эвфония~--- благозвучие, красота звучания, подбор звуков, наиболее
соответствующих эмоциональному настроению отрезка речи.
Соответствие звучания содержанию. \smallskip

Например: преобразование долгих гласных и дифтонгов - для создания
эффекта спокойствия, сонанты/губно-губные - для создания отмосферы,
носовые - плавность мягкость. \smallskip

2) Ономатопея~--- звучание языка повторяет внеязыковое звучание,
т.е. это звукоподражание. Звуковая живопись~--- тексту придаётся
коннитативность, экспрессивность. \smallskip

Пример: \smallskip

"hiss, powwow, murmur, bump, grumble, sizzle, ding-dong, buzz, cuckoo, tintinnabulation,
mew, ping-pong, roar" 

Слова производят акустическое впечатление. \smallskip

3) Аллитерация~--- повтор одинаковых согласных в начале или середине слов,
входящих в данный отрезок поэтической или прозаической речи. На уровне
аллитерации существует много фразеологизмов, поговорок и устойчивых
выражений \smallskip

Пример: \smallskip

Blind as a bat, to rob Peter to pay Paul.

Используются в названиях художественных произведений

Sense and Sensibility, Pride and Prejudice, The school for scandal, A book phase and
fable.

При переводе все стараются сохранить аллитерацию средствами своего
языка. \smallskip

4) Ассонанс~--- вокалическая аллитерация. Вид звукоповтора,
образуемого посредством повторения одних и тех же или сходных гласных
звуков, чаще всего ударных. Результат~--- интонация настойчивого 
повторения. Cоздаётся светлое звучание, противопоставление мрачному 
калориту. \smallskip

Пример: \smallskip

Nor soul helps flesh now / more than flesh helps soul.

\begin{center}
    \Large{\textbf{Стилистическая стратификация языка}}
\end{center}

1) Общелитературная лексика~--- standart vocabluarary \smallskip

2) Colloquail neural literary~--- разговорный нейтральный \smallskip

Примеры:  \smallskip

Kid <- Child <- infant

daddy <- father <- parent \smallskip

\textbf{Neutral}~--- формирует основную массу лексики. Слова, входящие
в нейтральный пласт используются во всех функциональных стилях.
В любой деятельности человека. \smallskip

\textbf{Literary}~--- ораторская, письменная речь. Часто попадают
слова французского происхождения, заимствования. \smallskip

\textbf{Colloquail}~--- повседневная речь, неофицальное
общение. \smallskip

\textbf{Spqcial literary vocabulary} (Книжно"=литературная лексика)\smallskip

\textbf{Сугубо литературные слова обозначаются пометкой lit.} highly
literary, bookish words. Встречаются: публицистическая, художественная речь, официально-деловой стиль,
устная речь, официальные доклады и т.д. \smallskip

\textbf{Поэтизмы}~--- высокая торжественная окраска. \smallskip

\textbf{Архаизмы}~--- вышедшие из употребления слова. \smallskip

\textbf{Историзмы}~--- исчезающие реалии и понятия. \smallskip

\textbf{Стилистическая функция архаизмов}~--- создание колорита эпохи,
стилизации. \smallskip

\textbf{Термины}~--- наименования понятия, специфичного для какой-либо
области знаний или сферы деятельности.