\textbf{Стилистическая характеристика научно-технического стиля:} \smallskip

1) стилеобразующим фактором является доходчивость изложенного
материала и логической последовательности изложения. \smallskip

2) стиль консервативен и традиоционен. \smallskip

3) функция - интеллектульно"=коммуникативная. \smallskip

4) каждый абзац начинается с ключевого предложения,
излагающего основную мысль. \smallskip

5) он должен удовлетворять требованиям логического построения
+ только объективные факты (никакого мнения). \smallskip

6) отражает работу разума и адресован разуму. \smallskip

\textbf{Стилистические особенности официально-делового стиля:}

1) самый консервативный из всех стилей. Устойчивый и замкнутый,
строго следует норме, наличие множества клише. \smallskip

2) стиль подразделяется на два подстиля:
\begin{enumerate}
    \item официально"=документальный:
    \begin{enumerate}
        \item это документы 

        \item много архаичностей

        Например:
        
        hereinafter~--- далее именуемый как.

        \item большие и сложные предложения.
    \end{enumerate}
    \item обиходно"=деловой:
    \begin{enumerate}
        \item подразумевает деловую переписку частного характера 
    \end{enumerate}
    \item книжная и литературная лексика

    \item очень вежливая речь

    \item характерна устаревшая форма будущего времени 

    \item много специализированных слов
        
\end{enumerate}

\textbf{Характеристика официально"=делового стиля:} \smallskip

1) информативная направленность, не всегда лаконично,
цель оставаться исключительно в правовой сфере деятельности. \smallskip

2) обязательна точность и стандартность формулировок. \smallskip

3) важна точность и стандартность формулировок. \smallskip

4) жёсткая логическая структура предложений. \smallskip

5) отсутствие оценочности и эмоцианальности. \smallskip

6) только факты и гипотезы, без субъективизма. \smallskip

\textbf{Общая характеристика газетно"=информационного стиля:} \smallskip

1) целью является объективная передачи информации в письменном
или устном виде, без привнесения в эту информацию оценочного
характера. \smallskip

2) стиль: газетно"=информационный стиль + публицистический стиль +
рекламный стиль. \smallskip

3) Качественная пресса (qualiti papers / broadshits):
The Times, The independent. \smallskip

4) Жёлтая пресса (yeallow pages / tabloid): The Sun,
The News of the world. \smallskip

5) в газетном стиле характерно специфическое построение предложений.
В английских газетных заголовках  оно служит различным целям:
заставляет читателя (заголовок headline) заинтересоваться
заметкой и обеспечивает компрессию информации. Опускаются артикли,
предлоги, глаголы-связки, присутствует эллипсис
(это в заголовках). \smallskip

Пример:

Italy's radio, TV workers on strike.

Back to work~--- to kill the bill.

Ugly noises from Los Angeles mayor's nest.

Convict sentenced to life for coffin girl kidnap. \smallskip

6) Часто в газетном стиле используются имена собственные:
топонимы, антропонимы; большой процент числительных, обилие дат.
Обилие интернациональных слов и склонность к инновациям, большой процент
абстрактных слов. \smallskip

7) Своеобразное использование времён и залогов (неличные формы Часто
используются), обилие сложных аттрибутивных преобразований.
Используются сложноподчинённые предложения. Лексика: словарь однороден~---
литературная лексика, термины. \smallskip

8) Множество цитат и прямой речи, развитая система различных способов 
передачи чужой речи. \smallskip

9) характерна замена простого глагола устойчивым сочитанием,
часто в пассивной форме: make contact with, be subjected to, have
the effect of, exhibition a tendency to, serve the purpose of,
greatly to be desired, a development to be expected. \smallskip

10) предложным оборотам предпочитают всегда герундий. \smallskip

Пример:

by examination of <-- by examining \smallskip

11) простые короткие слова заменяются оборотами с союзами и
предлогами \smallskip

Пример:

with respect to, on the hypothesis that \smallskip

12) часто используется клише и литоты, что придаёт тексту
глубокомысленное зувучание, даже если содержание банально. \smallskip

\textbf{Литота}~--- образное выражение, состоящее в преуеньшении величины,
силы действия. \smallskip

\textbf{Основные черты свободного разговорного стиля:}

\textbf{Он подразделяется на два подтипа:}

1. литературно"=разговорный 

2. свободно"=разговорный \smallskip

1) целью является установление контакта, а ткаже преследуются цели
коммуникативная и эммотивная. \smallskip

2) Для разговорного стиля характерна компрессия (этому способствует
убыстрённый темп речи. Проявляется на всех уровнях. Например фонетическая
редукция don't). \smallskip

3) синтаксиси~--- эллиптические структуры. \smallskip

4) Для разговорного стиля характерна избыточность
(налчие сорных слов). В синтаксисе избыточность проявляется
в форме синтаксической тавтологии \smallskip

Пример:

Mary, she went to Oxford

I will pay you back. I will. \smallskip

Повторы, восклицания, полисиндентон (многосоюзие): это проявляется
в избыточности. \smallskip

\textbf{Полисиндетон}~--- стилистическая фигура, стостоящая в намеренном
увеличении количества союзов в предложении, обычно для связи однородных
членов. Замедляя речь вынужденными паузами, многосоюзие подчёркивает роль
каждого из слов, усиливая выразительность речи. \smallskip

\textbf{Литературно"=разговорный подстиль}~--- промежуточный подстиль
между литературным и разговорным. \smallskip

Ему присуще: нейтральность и частое употребление речевых клише и 
упрощенный синтаксис. \smallskip 

Пример:

They are holding a meeting to discuss the issue. (литературная
норма)

They are getting together to talk in over. (литературно"=разговорный)

They are sitting down to earp about it.
(фамильярно"=разговорный) \smallskip

\textbf{Фамильярно"=разговорному} стилю характерно большое количество
сленгов и жаргонизмов + большое количество отрицаний + отклонения от 
нормы. \smallskip

Пример:

Seen the movie? Don't give me no riddles! \smallskip

\textbf{Социолингвистические} факторы играют очень важную роль в
выборе стиля.