\begin{center}
    \Large{\textbf{Словосочетания}}
\end{center}

\textbf{Синтаксис}~--- наука, которая изучает правила соединения слов в
предложения и типы предложений.\bigskip

\textbf{Предложение}~--- единица синтаксического уровня, а
словосочетание~--- единица малого синтаксиса.\bigskip

\textbf{Словосочетание}~--- любая синтаксическая группа, основанная либо
на подчинении, либо на сочинении. В зарубежной лингвистике употребляется
термины phrase, word cluster, word group.\bigskip

\textbf{Словосочетание} не всегда возникает в результате простого
сложения слов по смыслу, смысл соединения в словосочетании намного
сложнее.\bigskip

\textbf{Члены словосочетания} обладают синтаксическими функциями.\bigskip

\textbf{Словосочетание}~--- соединение двух или более самостоятельных слов,
связанных по смыслу и грамматически, служащее для отдельного обозначения
понятийной единицы. Словосочетание рассматривается как единица синтаксиса,
которая выполняет коммуникативные функции (входит в речь в составе
предложения).\bigskip

\textbf{Согласно внутренней структуре}, словосочетания в английском языке
делятся на ядерные и безъядерные.\bigskip

\textbf{Ядерное словосочетание}~--- словосочетание, в котором есть
главное (ядро) и зависимые слова. \smallskip

Например: new \textbf{books}, a \textbf{book} of poems.\bigskip

\textbf{В ядерных словосочетаниях} зависимые элементы проявляют свой
синтаксический статус на уровне рассматриваемой группы, а ядро не 
раскрывает свои синтаксические функции на уровне данной
структуры.\bigskip

\textbf{Ядром} является элемент, чья синтаксическая структура не 
выявляется на уровне этой структуры.\bigskip

\textbf{Ядерные словосочетания} являются грамматически организованными
структурами.\smallskip

Например: a good job, famous doctor, simple reason, to watch a man,
to seem true.\bigskip

\textbf{Ядерные словосочетания} основаны на одной из подчинительной
связей~--- атрибутивных, объектных, обстоятельственных.\bigskip

\textbf{Безъядерные словосочетания} выделяются на основе отсутствия ядра.
Они делятся на зависимые и независимые.\bigskip

\textbf{Независимые безъядерные словосочетания}~--- это синтаксически
организованные структуры без привлечения дополнительного
контекста.\bigskip

\textbf{Зависимые безъядерные словосочетания}~--- это синтаксически
организованные структуры, которые требуют дополнительный контекст,
не являющийся частью исследуемой группы, необходимый для определения
словосочетания.\smallskip

Например: the car gone.\bigskip

\textbf{Сочинение}~--- единицы словосочетания равноправны и независимы друг 
от друга. Сочинение может быть оформлено с союзом и
без союза.\smallskip

Например: Tom and Marry, two or three, this book of his,
that books of hers.\bigskip

\textbf{В английском языке} расположение элементов словосочетания,
связанных сочинительной связью, по отношению друг к другу
строго фиксированно. Это регулируется семантикой или соображениями
этикета.\smallskip

Например: My mother and I. ("Я" в конце, согласно этикету).\bigskip

\textbf{В сочинительной структуре} меньшая по объёму единица всегда должна
предшествованть единице, превышающей её по объёму.\bigskip

\textbf{Подчинение} характерно неравеснтвом элементов словосочетания.\smallskip

Например: to pay the bill.\bigskip

\textbf{Взаимозависимость}~--- синтаксические отношения, в которых единицы
зависят друг от друга.\smallskip

Например: I am, he laughs, the san having set.\bigskip

\textbf{Аккумуляция}~--- это некое скопление единиц, при котором элементы не 
образуют чётко оформленных словосочетаний и могут быть выделены только на
фоне добавочного элемента.\smallskip

Например: his own (invitation).\bigskip

\textbf{Отношения}, которые выделяют синтаксическую функцию элементов,
входят в состав словосочетания:\smallskip

1) предикативные

2)объектные

3)обстоятельственные

4)атрибутивные\bigskip

\textbf{Предикатиыне отношения} наблюдаются между словами класса имени
существительного и личной и неличной формой глагола.\smallskip

Например: I understand, she posted, he will win.

(Pr + V, Pr + V, Pr + V)\bigskip

\textbf{Объектные отношения} глагол + существительное или глагол +
местоимение.\smallskip

Например: to see a person, to find him.\bigskip

\textbf{Обстоятельственные отношения} глагол + наречие.\bigskip

\textbf{Атрибутивные отношения} прилагательно или причатие +
существительное.\smallskip

Например: happy faces.