\include{preamble.sty}

\begin{document}
    
\tableofcontents

\newpage

\section{Комбинаторика, правило суммы и произведения.
Размещения с повторениями и без повторений.}

\textbf{Правило суммы:}
    \smallskip

    Если объект $A$ можно выбрать $m$ способами, а объект $B$, после выбора $A$, 
    можно выбрать $n$ способами, то пару $(A, B)$ можно выбрать $n \times m$
    способами.
    \bigskip

\textbf{Правило произведения:}
    \smallskip

    Если $A$ можно выбрать $n$ способами, а $B$~--- $m$ способами, то объект 
    $A$ или $B$ можно выбрать $n + m$ способами. (Выбор $B$ никак не
    согласуется с выбором $A$.)
    \bigskip

\textbf{Размещения с повторениями:}
    \smallskip
    
    Размещениями с повторениями из $n$ типов по $k$ элементов ($k$ и $n$ в произвольном
    соотношении) называются все такие последовательности $k$ элементов,
    принадлижащих $n$ типам, которые отличаются друг от друга составом
    или последовательностью элементов. 
    
    \[
        \overline{A^{k}_n} = n^k 
    \]
    \bigskip

\textbf{Размещения без повторений:}
    \smallskip
    
    Размещениями без повторений из $n$ различных типов по $k$ элементам называются
    все такие последовательности из $k$ различных элементов, такие, что они
    различаются по составу или по порядку. Причём $k < n$.

    \[
        A^k_n = \frac{n!}{(n - k)!}  
    \]

\section{Перестановки с повторениями и без повторений. Сочетания с повторениями 
и без повторений, свойства биномиальных коэффициентов.}

\textbf{Перестановки с повторениями:}
    \smallskip

    Перестановками с повторениями из $n_1, \dots, n_k$ элементов $k$"=го типа 
    называются всевозможные последовательности длины $n$, отличающиеся друг от
    друга последовательностью элементов.

    \[
        \overline{P}(n_1, \dots, n_k) = \frac{n!}{n_1! \cdot \dots \cdot n_k!}  
    \]
    \bigskip

\textbf{Перестановски без повторений:}
    \smallskip
    
    Перестановками без повторений из $n$ элементов называются всевозможные
    последовательности из $n$ элементов.

    \[
        P_n = n!  
    \]
    \bigskip

\textbf{Сочетания с повторениями:}
    \smallskip
    
    Сочетаниями с повторениями из $n$ по $k$ ($k$ и $n$ в произвольном соотношении)
    называются все такие комбинации из $k$ элементов $\in n$ типам,
    которые отличаются только составом элементов.

    \[
        \overline{C^k}_n = C^k_{n + k - 1} = \overline{P}(n - 1, k) 
    \]
    \bigskip

\textbf{Сочетания без повторений:}
    \smallskip
    
    Сочетаниями без повторений из $n$ по $k$ ($k \leq n$) называются
    все такие комбинации из $k$ различных элементов, выбранных из
    $n$ исходных элементов, которые отличаются друг от друга составом.

    \[
        C^k_n = \frac{n!}{(n - k)! k!}  
    \]
    \bigskip

\textbf{Свойства биномиальных коэффициентов:}
    \smallskip
    
    \begin{enumerate}
        \item{
            \[
                C^k_n = \overline{P}(k, n - k)  
            \]
        }
        \item{
            \[
                C^k_n = C^{n - k}_n  
            \]
        }
        \item{
            \[
                C^k_n = C^{k - 1}_{n - 1} + C^{k}_{n - 1}  
            \]
        }
        \item{
            \[
                C^0_n + C^1_n + \dots + C^n_n = 2^n  
            \]
        }
        \item{
            \[
                C^0_n - C^1_n + C^2_n - C^3_n + \dots + C^n_n = 0  
            \]
        }
    \end{enumerate}

\section{Сколькими способами можно разложить $n_1$ предметов одного сорта,
$\dots, n_k$ предметов $k$"=го сорта в два ящика? Следствия.}

\textbf{Схема: $n_1$ предметов $1$"=го типа $\dots$ $n_k$ предметов $k$"=го типа
раскладываются в два различных ящика:}
    \smallskip

    \begin{center}
        $(n_1 + 1) \cdot (n_2 + 1) \cdot \dots \cdot (n_k + 1)$ способов.
    \end{center}
    \bigskip
 
\textbf{Следствие 1:}
    \smallskip
    
    Если все предметы различны, то:

    \begin{center}
        $n_1 = 1 = n_2 = \dots = n_k = 1 \Rightarrow 2^k$ способов.
    \end{center}
    \bigskip

\textbf{Следствие 2:}
    \smallskip
    
    Не менее $r_i$ предметов $i$"=го типа в каждый ящик:

    \begin{center}
        $(n_1 - 2r_1 + 1) \cdot (n_2 - 2r_2 + 1) \cdot \dots 
        \cdot (n_k - 2r_k + 1)$ способов.
    \end{center}

\section{Даны $n$ различных предметов и $k$ ящиков. Требуется положить в первый
ящик $n_1$ предметов, в $k$"=ый~--- $n_k$ предметов, где $n_1 + \dots + n_k = n$.
Сколькими способами можно сделать такое распределение, если не интересует порядок
распределения предметов в ящике?}    

\textbf{Схема: $n$ различных предметов раскладываются в $k$ различных
ящиков (порядок внутри ящиков не важен):}
    \smallskip

    \begin{center}
        $\frac{n!}{n_1! \cdot \dots \cdot n_k!}$ способов
    \end{center}

\section{Даны $n$ различных предметов и $k$ одинаковых ящиков. Требуется положить в 
каждый ящик $n = \frac{n}{k}$ предметов. Сколькими способами можно сделать такое 
распределение, если не интересует порядок предметов в ящике и все ящики 
одинаковы?}    

\textbf{Схема: $n$ различных предметов в $k$ одинаковых ящиков
(порядок внутри ящиков не важен) $\frac{n}{k}$ предметов в каждый ящик:}
    \smallskip

    \begin{center}
        $\frac{n!}{k!((\frac{n}{k})!)^{k}}$ способов.
    \end{center}

\section{Сколькими способами можно распределить $n$ одинаковых предметов в $k$ ящиков?}    

\textbf{Схема: $n$ одинаковых предметов в $k$ разных ящиков:}
    \smallskip

    \begin{center}
        $\overline{P}(n, k-1) = \frac{(n + k - 1)!}{n!(k - 1)!}$ способов.
    \end{center}

\section{Сколько существует способов разложить n различных  предметов в k ящиков, если 
нет никаких ограничений?}    

\textbf{Схема: $n$ различных предметов в $k$ разных ящиков:}
    \smallskip

\begin{center}
    $k^n$ способов.
\end{center}

\section{Сколькими способами можно положить  n различных предметов в k ящиков, если 
не должно быть пустых ящиков?}

\textbf{Схема: $n$ различных предметов в $k$ разных ящиков, причём не должно
быть пустых ящиков:}
    \smallskip

\begin{center}
    $A_i$~--- количество способов, когда $i$="ый ящик пустой.
    \bigskip

    $|A \backslash \cup^{k}_{i = 1} A_i| = |A| - \sum^{k}_{i = 1} |A_i| + \sum |A_i \cap A_j| +
    \dots + (-1)^{k - 1} \sum_{i_1 \dots i_{k - 1}} |A_{i_1} \cap \dots \cap A_{i_{k - 1}}| +
    (-1)^{k} |A_1 \cap \dots \cap A_k| = k^n - C^1_k (k - 1)^n + C^2_k(k - 2)^n +
    \dots + (-1)^{k - 1} C^{k - 1}_k \cdot 1^n$ способов.
\end{center}

\section{Имеется $n_1$ предметов одного сорта$, \dots, n_s$~---$s$"=го сорта.
Сколькими способами их можно разложить по $k$ ящикам, если не должно быть
пустых ящиков?}

\textbf{Схема $n_1$ предметов первого типа $\dots n_m$ предметов $m$"=го типа
по $k$ различным ящикам, причём нет пустых ящиков:}
    \smallskip

    $A_i$~--- $i$"=ый ящик пустой $i = \overline{1, k}$.
    \bigskip

    $|A| = C^{k - 1}_{n_1 + k - 1} \cdot C^{k - 1}_{n_2 + k - 1} \cdot \dots
    \cdot C^{k - 1}_{n_m + k - 1}$
    \bigskip

    $|A_i| = C^{k - 2}_{n_1 + k - 2} \cdot C^{k - 2}_{n_2 + k - 2} \cdot \dots
    \cdot C^{k - 2}_{n_m + k - 2}$
    \bigskip

    $|A \backslash \cup^{k}_{i = 1} A_i| = C^{k - 1}_{n_1 + k - 1} \cdot \dots
    \cdot C^{k - 1}_{n_m + k - 1} - C^1_{k} C^{k - 2}_{n_1 + k - 2} \cdot \dots
    \cdot C^{k - 2}_{n_m + k - 2} + C^2_k C^{k - 3}_{n_1 + k - 3} \cdot \dots
    \cdot C^{k - 3}_{n_m + k - 3} + \dots + (-1)^{k - 1} C^{k - 1}_{k} 1^n$.

\end{document}