
\section{Однородные линейные уравнения с постоянными 
    коэффициентами}
    
    Стоит сказать, что Корнев разрешил решать однородные
    линейные уравнения с постоянными коэффициентами
    только методом вариации, и никаким больше.

    \subsection{Как выглядит однородное линейное уравнение
    с постоянными коэффициентами?}

        Однородное линейное уравнение с постоянными
        коэффициентами имеет вид:

        \[
            y^{(n)} + a_1 y^{(n - 1)} + \dots +
            a_{n - 1} y^{'} + a_n y = 0,  
        \]
        
        где $a_1, \dots, a_n$~--- заданные числа.

    \subsection{Какие виды однородных линейных уравнений
    с постоянными коэффициентами могут встретиться на
    контрольной работе?}

        Я различаю следующие виды:

        \begin{enumerate}
            \item{Уравнения, имеющие вещественные корни;}
            \item{Уравнения, имеющие комплексные не
            сопряжённые корни;}
            \item{Уравнения, имеющие комплексные сопряжённые
            корни.}
        \end{enumerate}

        Так же стоит заметить, что каждый из приведённых
        выше типов ещё делится на 2 случая:

        \begin{enumerate}
            \item{Случай простых корней;}
            \item{Случай кратных корней.}
        \end{enumerate}

        Дальше мы разберём каждый вид в 2 возможных случаях
        + ещё дополнительно разберём примеры
        из сборника задач, который нам дал Корнев.

    \subsection{Случай вешественных не кратных корней}

        В данном случае уравнения решаются по следующему
        алгоритму:

        \begin{enumerate}
            \item{Выписываем соответствующее
            характеристическое уравнение. 
            
            Оно будет иметь вид:
            
            \[
                \lambda^{n} + a_1 \lambda^{n - 1} +
                \dots + a_{n - 1} \lambda + a_n = 0;
            \]
            }
            \item{Решаем соответствующее характеристическое
            уранение.
            
            После его решения мы получим n-1 простых
            вещественных корней $(\lambda_1, \dots,
            \lambda_{n - 1})$;}
            \item{Выписываем фундаментальную систему решений
            исходного уравнения.
            
            Она будет иметь вид:
            
            \[
                y_1 = e^{\lambda_1 x}, \dots, y_{n-1} =
                e^{\lambda_{n - 1} x};    
            \]
            }
            \item{Выписываем общее решение исходного
            уравнения.
            
            Оно будет иметь вид:
            
            \[
                y = c_1 y_1 + c_2 y_2 + \dots + c_{n - 1}
                y_{n - 1}. 
            \]
            }
        \end{enumerate}