\section{Линейные дифференциаьные уравнения второго порядка}

    \subsection{Интегрирование с помощью частного решения}

        \[
            (1) \;\;\; y^{''} + a_1(x)y^{'} + a_2(x)y = f(x) 
        \]

        \begin{enumerate}
            \item{Предположим, что $g(x)$~--- частное решение уравнения (1).
            
            Тогда переходим к новой неизвестной функции $u(x)$ по формуле:
            
            \[
                y(x) = u(x)g(x)  
            \]
            \[
                y^{'} = u^{'}g u g^{'}  
            \]
            \[
                (*) y^{''} = u^{''}g + u^{'}g^{'} + u^{'}g^{'} + ug^{''} =
                u^{''}g + 2u^{'}g^{'} + ug^{''} 
            \]
            }
            \item{Подставляем (*) в (1):

                \[
                    u^{''}g + 2u^{'}g^{'} + ug^{''} + a_1(u^{'}g + ug^{'}) +
                    a_2ug = 0 
                \]
                \[
                    u^{''}g + (2g^{'} + a_1g + a_1g^{'})u^{'} + (g^{''} + a_1g^{'} +
                    a_2g)u = 0  
                \]
                \[
                    (2) \;\;\; g(x)u^{''} + b(x)u^{'} = 0  
                \]
            }
            \item{Замена  $v(x) = u^{'}(x)$. Тогда:
            
            \[
                (3) \;\;\; g(x)v^{'} + bv = 0 
            \]
            }
            \item{Решаем (3):
            
            \[
                v(x) = c_1\varphi_1(x)~---  
            \]
            Общее решение (3).
            }
            \item{Возвращаем замену:
            
            \[
                u = c_1 \int \varphi(x) dx + c_2 = c_1 \varPhi (x) + c_2  
            \]
            }
            \item{Возвращаем замену:
            
            Получим:
            
            \[
                y = c_1 \varPhi(x)g(x) + c_2 g(x)~---    
            \]
            Общее решение уравнения (1).
            }
        \end{enumerate}

    \subsection{Упрощение с помощью замены функции $y^{''} + \frac{1}{x}y^{'} +
    (1 - \frac{1}{4x^2})y = 0$}
    
        \[
            y^{''} + \frac{1}{x}y^{'} + (1 - \frac{1}{4x^2})y = 0  
        \]

        Пусть $y(x) = u(x)z(x)$. Тогда находим $u(x)$ как решение 
        уравнения 

        \[
            2u^{'} + \frac{1}{x}  
        \]

        \[
            u^{'} = - \frac{1}{2x}u
        \]
        \[
            \int \frac{du}{u} = -\frac{1}{2} \int \frac{dx}{x}; \;\;\;
            \ln|u| = -\frac{1}{2}\ln|x| \Rightarrow u = \frac{1}{\sqrt{x}}  
        \]
        \[
            y(x) = \frac{1}{\sqrt{x}}z(x); \;\;\; u(x) = x^{-\frac{1}{2}}
        \]

        Наше исходное уравнение примет вид:

        \[
            \frac{1}{\sqrt{x}} z^{''} + (\frac{3}{4}x^{-\frac{5}{2}} + 
            \frac{1}{x}(\frac{1}{2})x^{-\frac{3}{2}} + (1 + \frac{1}{\sqrt{x}})
            \frac{1}{\sqrt{x}})z = 0  
        \]
        \[
            z^{''} + \frac{1}{\sqrt{x}}z = 0  
        \]
        \[
            z^{''} + z = 0  
        \]

        Ответ $y = c_1 \frac{\cos{x}}{\sqrt{x}} + c_2 \frac{\sin{x}}{\sqrt{x}}$.

    \subsection{Упрощение с помощью замены переменной $y^{''} + \frac{1}{2x}y^{'}
    - \frac{1}{x}y = 0$}
    
        \[
            y^{''} + \frac{1}{2x}y^{'} - \frac{1}{x}y = 0 \;\;\;
            x \in (0, \infty)  
        \]

        Делаем замену $x = \varphi(t), \;\;\; t = \psi(x)$.

        Выбираем $\psi$ как решение уравнения $\psi^{'}z^{''} + a_2(x)z = 0$:

        \[
            \psi^{''}(x) + a_1(x)\psi^{'}(x) = 0  
        \]

        Обозначим $v(x) = \psi^{'}(x)$. Тогда:

        \[
            v^{'} + \frac{1}{2x}v = 0  
        \]
        \[
            \frac{dv}{v} = -\frac{1}{2x} + c  
        \]
        \[
            \ln|v| = -\frac{1}{2} \ln|x| + c  
        \]
        \[
            v = x^{-\frac{1}{2}}  
        \]

        Возвращаем замену:

        \[
            \psi^{'}(x) = x^{-\frac{1}{2}}  
        \]
        \[
            \psi(x) = 2\sqrt{x}  
        \]

        Возвращаем замену:

        \[
            t = 2 \sqrt{x}  
        \]
        \[
            x = \frac{t^2}{4}, \;\;\; 0 < t < \infty  
        \]

        Исходное уравнение переходит в уравнение:

        \[
            (\psi^{'})^2(x)z^{''} - \frac{1}{x}z = 0  
        \]
        \[
            \frac{1}{x}z^{''} - \frac{1}{x}z = 0  
        \]
        $$ z^{''} - z = 0$$~--- линейное уравнение с постоянными коэффициентами.

        Решаем методом Эйлера

        \[
            x^2 - 1 =0  
        \]
        \[
            x_1 = 1 \;\;\; x_2 = -1  
        \]

        \begin{equation*}
            \begin{cases}
                z_1 = e^{\lambda_1 t} = e^{t}\\
                z_2 = e^{\lambda_2 t} = e^{-t}\\
            \end{cases}
        \end{equation*}

        \[
            z = c_1 ^{t} + c_2e^{-t}  
        \]
        \[
            y(*) = y(\frac{t^2}{4}) = z(t) = z(2\sqrt{x}) = y(x)  
        \]

        Ответ: $y = c_1e^{2\sqrt{x}} + c_2 e^{-2\sqrt{x}}$.


    \subsection{Метод степенных рядов $y^{''} - xy = 0$}
    
        