\textbf{К приёмам осуществления синтаксических связей} относятся: согласование,
управление и примыкание.\bigskip

\textbf{Согласование характеризуется} наличием формальных показателей,
сигнализирующих о наличии синтаксических отношений между элементами.
Приём согласования основывается на уподоблении
числа, падежа и рода комбинирующих единиц (в английском только числа).\smallskip

Например: this book, theese books, he reads - we read.\bigskip

\textbf{Управление характеризуется} тем, что управляющее слово предопределяет
форму падежа управляетмого слова. В связи с распадом падежной системы в
английском языке этот приём осуществляется только в отношении личных
местоимений в объектной позиции. \smallskip

Например: to see him, to know them, to greet me.\bigskip

\textbf{Выделяют предложное управление}, которое касается исключительно
личных местоимений в объектной позиции: \smallskip

Например: to depend on him, to agree with me, to look at them.\bigskip

\textbf{Примыкание не имеет формоизменения} и внешне никак не сигнализирует
о том, что элементы связаны дург с другом каким-то определённым синтаксическим
приёмом. При примыкании формальный показатель связи отсутствует. Примыкание 
основано на априорном знании сочетательных способностей морфологических
классов.\smallskip

Например: to write letters regulary, to polish a spoon careefully.\bigskip

\textbf{Не являются словосочетаниями:}\smallskip

1. Подлежащее + сказуемое

2. Страдательная или безличная форма глагола + субъект в творительном
падеже.

\begin{center}
    \Large{\textbf{Предложение. Классификация предложений.}}
\end{center}    

\textbf{Предложение}~--- центральная единица синтаксиса, которая служит
главным средством формирования, выражения и сообщения мысли.\bigskip

\textbf{По структуре различают:} простые и сложные, двусоставные и односоставные
предложения.\bigskip

\textbf{Простое и сложное предложения} различаются наличием придаточных
осложняющих.\bigskip

\textbf{Двусоставные:} подлежащее + сказуемое.\smallskip

Например: My friend Jhon is a clever student.\bigskip

\textbf{Односоставное состоит} из одного главного члена. \smallskip

Например: Silence. Summer. English spring flowers! \bigskip

\textbf{Двусоставные предложения} могут быть распространёнными (наличие
второстепенных членов предложения) и нераспространёнными (только главные
члены).\smallskip

Например: Mery laughed. Mery laughed heartily at the joke. \bigskip

\textbf{Утвердительные предложения:} (It was difficult him to do it.).\bigskip

\textbf{Отрицательные предложения:} (It was difficult for him to do it.).\bigskip

\textbf{Функциональная классификация предложений:}\smallskip

1. Повествовательные.(declarative sentences)

2. Вопросительные. (Interrogative sentences)

3. Побудительные. (Imperative sentences)

4. Восклицательные. (Exclamatary)\bigskip

\textbf{Повествовательные предложения} сообщают определённую информацию. Они
могут быть утвердительными и отрицательными. Повествовательные предложения это
двусоставные предложения с прямым порядком слов.\smallskip

Например: I don't want go anyware else.\bigskip

\textbf{Вопросительные предложения} запрашивают некоторую информацию.
Они могут быть утвердительными и отрицательными. Это двусоставные
предложения с частичной инверсией, когда служебная часть сказуемого
предшествует подлежащему, а знаменательная часть сказуемого 
следует за подлежащим. \smallskip

Например: When did you go to bed?\smallskip

Единственное исключение представляет вопрос к подлежащему, который
характеризуется прямым порядком слов: \smallskip

Who went to bed at 11 o'clock.\bigskip

\textbf{Типы вопросов:}\smallskip

1. Общий (general / yes no quastions).

2. Специальный (wh"=quastion).

3. Альтернативный (alternative quastion).

4. Разделительный (tag-quastions).\bigskip

\textbf{Общий вопрос} имеет целью проверить истинность определённых положений
говорящего. Он начинается со служебного глагола и требует ответа
<<да>> или <<нет>>.\smallskip

Нанпример: Have you got a pen?~--- Yes.

Do you want me to come?~--- No.\bigskip

\textbf{Специальные вопросы} задаются с целью получения более подробной или
более точной информации о событии, известному собеседнику. Они начинаются
с вопросительного слова и сопровождаются ответом, раскрываюющим содержание
вопросительного слова.\smallskip

Например: How many pictures did she show? - He showed me
three pictures?\bigskip

\textbf{Альткрнативный вопрос} предполаегает выбор.\smallskip

Например: Do you go to the theatre or to the cinema?\bigskip

\textbf{Разделительный вопрос} представляет собой комбинацию
повествовательного и общего вопросительного вопроса.\smallskip

Например: She is pretty, isn't she?

You aren't coming with us, are you?
(вместо amn't используется в окончании aren't)\bigskip

\textbf{Побудительные предложения} выражают побуждение к действию, просьбу,
совет. Побудительные предложения могут быть утвердительными и
отрцательными.\smallskip

Например: Go home. Don't go home. \smallskip

В основном побудительные предложения односоставные по стурктуре:\smallskip

Stop it!\bigskip

\textbf{Восклицательные предложения:}\smallskip

это конструкции, начинающиеся с what:
What beatiful weather!

конструкции начинающиеся с how:
How clever he is!

конструкции с эмфатическим do в present simple, did в past simple:
I do love him. Do stop crying!