заголовок Тропы

Тропами называются лексические изобразительно-выразительные 
средства, в которых слово или словосочетание употребляется
в преобразованном значении.

Суть тропов состоит в сопоставлении понятии, которое
представленов традиоционном употреблении лексической 
единицы, и понятия, передаваемого этой же единицей
художественной речи при выполнении специальной стилистической
функции.

Метафора обычно определяется как скрытое сравнение,
осуществляемое путём применения названия одного
одного предмета к другому и выявляющая таким образом какую-нибудь
важную черту второго (перенос на основе сходства).

Пример:

1. Laughter is the best medicine.

2. She is just a late bloomer.

3. Is there a black sheep in your family?

4. His heart of stone surprised me.

5. I smell success in this premises.

6. He's buried in a sea of paperwork.

7. There is a weight on my shoulder.

8. Time is money.

Метафоры могут существовать на уровне языка:

bridge - переносица

Она прочно вошла в обиход, уже не воспринимается как метафора.
Это стёртая/мёртвая метафора.

Мёртвая/живая метафора: разница только в том, что
метафора - изобразительное средство, а мёртвая/стёртая
метафора - выразительное средство.

Пример: green-eyed monster - ревность (как кошка глумится над
мышкой).

Пример: What light through yonder window breakfast?
It is the East, and Juliet, the sun?

Виды метафор:

1) простая (слово или словосочетание)

Пример: elephant - крупный человек

the eye of heaven - солнце.

2) Развёрнутая/расширенная/сложная метафора состоит из 
нескольких метафорически употреблённых слов, создающих
единый образ.

3) Сюжетная/композиционная метафора, такая метафора
длится на протяжении всего произведения.

4) Национально-специфичные. Они характерны только для 
определённой нации.

Пример: bear - сленговое значение полицейский (в Германии)

5) Традиоционные метафоры - это метафоры общепринятые
в какой-либо период или в каком-либо литературном
направлении.

Пример: pearly teeth, coral lisp, ivory neck, hair of
golden wire.

Сравнение - троп, который сравнивает несхожие сущности.
Опознавательные признаки "like", "as", "as thought",
"as like", "such as", "as ... as", "to resemble",
"to remind of".

Пример: She is like a rose. Beautiful like a rose.

Сравнения бывают:

1) Языковые/узуальные (eats like a bird - выразительное средство)

2) Речевые (His muscules are hard as rock. - изобразительное средство)

3) Логическое сравнение - сравнение двух объектов,
принадлежащих к одному классу.

Пример: She is like her mother.

He talks Franch like a born Frenchmen.

В сонете всегда 14 строк.

Эпитет 0 лексико-синтаксический троп, выполняет функцию определения
("wild wind") иногда обстоятельства образа действия ("to smile
cuttingly"). В кго основе лежит метафора.

Пример: loud ocean

formidable waves

heart-burning smile.

Метонимия - троп, который основан на реальных связях, на ассоциации
по смежности. Она состоит в том, что вместо названия одного предмета
употребляется название другого предмета, связанного с первым
постоянной внутренней или внешней связью.
Эта связь может быть между предметом и материалом, из которого он сделан;
между местом и людьми и т.д.

Метонимия бывает:

1) Национальная/узуальная

Crown = королевская власть

sword = символ войны

plough = мир, труд

2) Языковая/мёртвая - имена собственные > нарицательные

makintosh

sandwich

3) Речевая - до самой могилы я не мог забыть её лица. = смерти.

Перифраз - троп, состоящий в замене названия предмета с помощью
описательного оборота, с указанием его существенных характерных
признаков.

Перифраз бывает:

1) Языковой

my better half - прекрасный пол 

the ship of the desert - верблюд

2) речевой

disturbed of the peano keys - пианист

the hosital was crowded with the surgicaly interesting products
of the fighting in Africa.

3) Логический

mother-what can never be replaced.

Эвфемизм - нейтральные слова и выражения, которые употребляются
вместо синонимичных им слов и выражений. Разновидность перефраза
с целью облагородить понятие или смягчить его. Может быть словом
или словосочетанием.

Пример: he's dead --> he's gone, lavatory --> bath room,
to fire sd --> to make sb redundant