Заголовок СПП

СПП~--- это предложение в котором один или несколько членов,
представлены включенными предложениями более низкого уровня.

В СПП выделяется главное предложение, которое находится на высшем
синтаксическом уровне, и $\geq 1$ придаточных предложений 
более низкого уровня.

Типы придаточных предложений:

1) Подлежащные придаточные предложения.

2) Предикативные придаточные предложения.

3) Изъяснительные придаточные предложения.

4) Определительные придаточные предложения.

5) Обстоятельственные придаточные предложения.

Подлежащные придаточные предложения (Кто?(Who?) Что?(What?)), вводятся
союзами ... Как правило они располагаются перед сказуемым.

Пример: What is done, can't be undone.

Если такое предложение вводится формальным it, то придаточное
будет стоять уже после глагола.

Пример: It is strange that he has made a mistake.

Придикативные придаточные функции именной части составного именного
сказуемого отвечают на вопросы What is the subject? What is the subject
like? союзные слова одинаковы с подлежащными. Такие придаточные стоят
после глаголов связок.

Пример: The question is weather the will be able to help us.

Дополнительные придаточные отвечают на вопросы What? What about?
For what? союзы и союзные слова те же что и у подлежащных.

Пример: He sad he felt tired. I don't know where you live.

Определительные придаточные отвечают на вопросы What? What kind of?
Which? вводятся словами ()

Пример: The letter I received from him yesterday is very important.
We have received a letter which contains interesting information.

Обстоятельственные придаточные (они бывают места, времени, причины,
следствия, образа действия, сравнения, цели, уступки) времени
отвечают на вопросы When? Since when? How long? набор вводящих союзов:
when, whenever, while, as, after, before, til, until, us soon as,
as long as, since, mo sooner then. 

Пример: While there is life there is hope.

(Никогда нельзя в этом типе использовать будущее время)

места вводятся вопросами Where? From where? в качестве связки можно 
встретить whereever

Пример: He went where the doctor sent him.

причины вводятся вопросом Why?

Пример: As there were no porters we had the carry our bagge ourselves.

следствия выражают следствие и вводятся союзом so that

Пример: She sat behind me so that I could not see her expression.

образа действия (adverbal closes of memer) отвечают на вопрос How?

вводятся словами: as, as if, as thought

(спросить слова)

сравнения вводятся союзами then, as as, so as, not so as

Пример: He is older then he looks.

уступки (consetion) вводится союзами: thought, inspite of, despite,
however, no matter what, no metter how 

Пример: Thought it was only nine o'clock  there were few people in 
the streets.

цели отвечают на вопросы What for? For what porpose? вводятся союзами:
so that, so, in order that. 

Пример: The teacher speaks slowly so that his pupls understand him.

условия отвечают на вопросы On what condition? вводится союзами:
if, unless, so long as, on condition that

Пример: If i him see tomorrow I'll ask him about it.

Разбор ССП:

He spoke as if I were a child that needed to be distracted.

СПП, с последовательным подчинением (одно придаточное подчиняется другому
придаточному), состоящее из 2-х придаточных. 1-ое придаточное образа
действия вводится союзом as if и зависит от сказуемого главного 
предложения, 2-ое определительное придаточное зависит от сказуемого
первого придаточного предложения.

Главное предложение: He spoke (простое, нерасп, двусоставное, утвердительное,
повествовательное) + нужно делать разбор главных членов предложения

1-ое придаточное: as if I were a child (простое, нерасп, двусоставное,
утвердительное, повествовательное)

2-ое придачтоное: that needed to be distracted (простое, нерасп, двусоставное,
утвердительное, повествовательное)

He spoke - безъядерное, независимое, взаимозависимость, предикативное,
примыкание.

I know that you are afraid are me and that you suspect me of something.

СПП с однородным подчинением, состоящее из 1 главного предлложения
и 2 придаточных, зависящих от главного. 1-ое придачтоное = 2-ое 
придаточное = дополнительное, вводятся союзом that.

Главное предложение: I know (простое, нерасп, двусоставное,
утвердительное, повествовательное).
(I - личное местоимение, know - ПГС)

1-ое придаточное: that you are afraid (простое, двусоставное,
расп, утвердительное, повествовательное)
(you - личное местоимение, are afraid - СИС)

2-ое придаточное: that you suspect me of something (простое, расп,
двусоставное, утвердительное, повествовательное)
(you - личное местоимение, suspect - ПГС, me - дополнение, of
something - дополнение)

ДЗ: I didn't tell Muriel on my return to London what George had said
to me, or what 