\begin{center}
    \textbf{Сложно сочинённое предложение.}
\end{center}

\textbf{Для ангилийского} языка характерно противопоставление.\smallskip

\textbf{Простое предложение}~--- сложносочинённое предложение (compaund
sentences), сложноподчинённое(complex sentence) \smallskip 

\textbf{Сложносочинённое предложение}~--- это предложение, включающее в
себя 2 или более простых предложения, между которыми существуют
отношения равноправия, образуя при этом единое синтаксическое
целое. \smallskip

\textbf{Простые предложения} соединяюются с помощью сочинения (в ССП).
Внутри сложносочинённого предложения они могут соединяться с
помощью союза(syndetical) и без него(asyndetical). \smallskip 

\textbf{Сочинительные союзы:} and, but, or, nore, for. + наречия:
so, otherwise, yet, therefore, still. \smallskip

\textbf{Характерные черты ССП:} простые предложения равноправны и
соединяются союзно или бессоюзно. Позиция простых предложений
строго фиксирована. \smallskip

\textbf{Типы союзов:} \smallskip

1) соединительные. (and, nore, neither nore)
Примеры: I didn't recognise the girls, nore did I remember the name.

2) противительные. (but, while, whereas, not only ... but)

3) разделительные. (or, otherwise, either ... or)

4) причинно-следственные. (so) \smallskip

\textbf{Сложносочинённое предложение,} состоящее из 2-х простых
предложений, соединённых сочинительной связью спомощью соединительного
союза and. \smallskip

\textbf{Пример разбора:}

Coffee was served (двусоставное, не распространённое, утвердительное,
повествовательное). \smallskip

was served (простое глагольное сказуемое, состоящее из
глагола связки (was) и  причастия второго смыслового глагола
(served))

coffee (подлежащее, выраженное существительным в общем падеже) \smallskip

\textbf{The ladies went upstear.} (простое, двусоставное,
распространённое, утвердительное, повествовательное)

The ladies (подлежащее, выраженное существительным в общем падеже)

went (простое глагольное сказуемое в личной форме past simple)

upstears (обстоятельство места, выраженное наречием)

went upstears (ядерное словосочетание, со связью подчинения, обстоятельственное отношение между членами,
примыкание) \smallskip

\textbf{I longed to stay there and tell} the truth(правда) but
that would have been ridiculous, so I came away. (сложное, ССП,
1) простое, двусоставное, распространённое, утвердительное,
повествовательное, 2)простое, двусоставное, нераспространённое,
утвердительное, повествовательное, 3) простое, двусоставное, 
распространённое, утвердительное, повествовательное).