Типы семантических отношений между эвфемизмами и заменяемыми единицами:

1) синоним lover -> co-habit

2) антоним coward -> hero

3) гипоним-гипероним cancer -> illness, funeral -> event

4) скрытая семанитическая связь surreptitious interseption of oral communications

Стилистические функции эвфемизмов:

1) смягчение

2) уклончивое или завуалированное выражение некоторого неприятного выражения

I am thinking an unmentionable thing about your mother.

They think we have come by this horse in some dishonest manner.

3) выражение иронии и создание комического эффекта

an old lady -> a lady with doubtful age

4) политическая корректность 

умственно отсталый - a person with learning disabilities

Гиперболой называется заведомое преувеличение, повышающее экспрессивность высказывания
и сообщающая ему эмфатичность. В её основе метафора.

I was scared to death when he entered the room.

Мейозис - имеет место преуменьшение  того, что в действительности является крупным.

"The wind is rather strong" instead of "There's a gale blowing outside."

She wore a pink hat, the size of a button.

Вид мейоза - литота - утверждение через отрицание противоположной идеи.

not bad = very good

Антитеза - фируга речи, в которой противопоставляются контрастирующие идеи.
Основана на антонимических отношениях.

Some people have much to live on, and little to live for.

Ирония - стилистический приём, заключающийся в том, что истинное значение завуалировано 
буквальным, или противоречит ему. Основана на контрасте.

Парадокс - неожиданное суждение, которое противоречит здравому смыслу. Высказывается
оригинальная мысль.

Less is more.

All animals are equal. But some animals are more equal.

Оксюморон - вид парадокса, троп, состоящий в соединении двух контрастных по значению слов
(обычно содержащих антонимичные семы), раскрывающие противоречивость описываемого.
В основе сем.несочетаемость.

"low skyscraper", "sweet sorrow"

Фоностилистика изучает как в фонетических целях может использоваться стиль,
как фонетические средства используются в качестве изобразительных средств.

Формы инструментовки:

1) Эвфония - благозвучие, красота звучания, подбор звуков, наиболее соответствующих
эмоциональному настроению отрезка речи. Соответствие звучания содержанию.

Например: преобразование долгих гласных и дифтонгов - для создания эффекта спокойствия,
сонанты/губно-губные - для создания отмосферы, носовые - плавность мягкость.

2) Ономатопея - звучание языка повторяет внеязыковое звучание, т.е. это звукоподражание.
Звуковая живопись - тексту придаётся коннитативность, экспрессивность.

"hiss, powwow, murmur, bump, grumble, sizzle, ding-dong, buzz, cuckoo, tintinnabulation,
mew, ping-pong, roar"

Слова производят акустическое впечатление.

3) Аллитерация - повтор одинаковых согласных в начале или середине слов,
входящих в данный отрезок поэтической или прозаической речи. На уровне
аллитерации существует много фразеологизмов, поговорок и устойчивых выражений

Blind as a bat, to rob Peter to pay Paul.

Используются в названиях художественных произведений

Sense and Sensibility, Pride and Prejudice, The school for scandal, A book phase and
fable.

При переводе все стараются сохранить аллитерацию средствами своего языка.

Ассонанс - вокалическая аллитерация. Вид звукоповтора, образуемого посредством
повторения одних и тех же или сходных гласных звуков,
чаще всего ударных. результат - интонация настойчивого повторения. создаётся 
светлое звучание, противопоставление мрачному калориту.

Nor soul helps flesh now // more than flesh helps soul.

Заголовок Стилистическая стратификация языка

1) Общелитературная лексика - standart vocabluarary

2) Colloquail neural literary - разговорный нейтральный

Kid <- Child <- infant

daddy <- father <- parent

Neutral - формирует основную массу лексики. Слова, входящие в нейтральный пласт 
используются во всех функциональных стилях. В любой деятельности человека.

Literary - ораторская, письменная речь. Часто попадают слова французского происхождения,
заимствования.

Colloquail - повседневная речь, неофицальное общение.

Spqcial literary vocabulary(Книжно - литературная лексика)

Сугубо литературные слова обозначаются пометкой lit. highly literary,
bookish words. Встречаются: публицистическая, художественная речь, официально-деловой стиль,
устная речь, официальные доклады и т.д.

Поэтизмы - высокая торжественная окраска.

Архаизмы - вышедшие из употребления слова.

Историзмы - исчезающие реалии и понятия.

Стилистическая функция архаизмов - создание колорита эпохи, стилизации.

Термины - наименования понятия, специфичного для какой-либо области знаний
или сферы деятельности.

Liquid assets.