Стилистическая характеристика научно-технического стиля:

1) стилеобразующим фактором является доходчивость изложенного
материала и логической последовательности изложения.

2) стиль консервативен и традиоционен

3) функция - интеллектульно-коммуникативная

4) каждый абзац начинается с ключевого предложения,
излагающего основную мысль.

5) он должен удовлетворять требованиям логического построения
+ только объективные факты (никакого мнения)

6) отражает работу разума и адресован разуму.

Стилистические особенности официально-делового стиля:

1) самый консервативный из всех стилей. Устойчивый и замкнутый,
строго следует норме, наличие множества клише.

2) стиль подразделяется на два подстиля:

а) официально-документальный:

1. это документы 

2. много архаичностей

Например: hereinafter - далее именуемый как.

3. большие и сложные предложения.

б) обиходно-деловой:

1. подразумевает деловую переписку частного характера 

2. книжная и литературная лексика

3. очень вежливая речь

4. характерна устаревшая форма будущего времени 

5. много специализированных слов

Характеристика официально-делового стиля:

1) информативная направленность, не всегда лаконично,
цель оставаться исключительно в правовой сфере деятельности

2) обязательна точность и стандартность формулировок

3) важна точность и стандартность формулировок

4) жёсткая логическая структура и предложений

5) отсутствие оценочности и эмоцианальности

6) только факты и гипотезы, без субъективизма

Общая характеристика газетно-информационного стиля

1) целью является объективная передачи информации в письменном
или устном виде, без привнесения в эту информацию оценочного характера.

2) стиль: газетно-информационный стиль + публицистический стиль +
рекламный стиль.

3) Качественная пресса (qualiti papers / broadshits):
The Times, The independent

4) Жёлтая пресса (yeallow pages / tabloid): The Sun,
The News of the world

5) в газетном стиле характерно специфическое построение английских
газетных заголовков служит различным целям: они должны заставить
читателя (заголовок headline) заинтересоваться заметкой и
обеспечивают компрессию информации. Опускаются артикли,
предлоги, глаголы-связки, присутствует эллипсис (это в заголовках).

Пример:

Italy's radio, TV workers on strike

Back to work -  to kill the bill

Ugly noises from Los Angeles mayor's nest

Convict sentenced to life for coffin girl kidnap

6) Часто в газетном стиле используются имена собственные:
топонимы, антропонимы; большой процент числительных, обилие дат.
Обилие интернациональных слов и склонность к инновациям, большой процент
абстрактных слов.

7) Своеобразное использование времён и залогов (неличные формы Часто
используются), обилие сложных аттрибутивных преобразований.
Сложноподчинённые предложения. Лексика: словарь однороден - литературная
лексика, термины.

8) Множество цитат и прямой речи, развитая система различных способов 
передачи чужой речи.

9) характерна замена простого глагола устойчивым сочитанием,
часто в пассивной форме; make contact with, be subjected to, have
the effect of, exhibition a tendency to, serve the purpose of,
greatly to be desired, a development to be expected.

10) предложным оборотам предпочитают всегда герундий

Пример: by examination of <-- by examining

11) простые короткие слова заменяются оборотами с собзами и предлогами

Пример: with respect to, on the hypothesis that

12) часто используется клише и литоты, что придаёт тексту
глубокомысленное зувучание, даже если содержание банально

Литота - образное выражение состоящее в преуеньшении величины,
силы действия.

Основные черты свободного разговорного стиля:

Он подразделяется на два подтипа:

1) литературно-разговорный 

2) свободно-разговорный

3)целью является установление контакта и коммуникативная и эммотивная

4) Для разговорного стиля характерна компрессия (этому способствует
убыстрённый темп речи. Проявляется на всех уровнях. НАпример фонетическая
редукция don't)

5) синтаксиси - эллиптические структуры

6) Для разговорного стиля характерна избыточность (налчие сорных слов)

В синтаксисе избыточность проявляется в форме синтаксической тавтологии

Пример: Mary, she went to Oxford

I will pay you back. I will.

Повторы, восклицания, полисиндентон (многосоюзие): это проявляется
в избыточности.

Полисиндетон - стилистическая фигура, стостоящая в намеренном увеличении
количества союзов в предложении, обычно для связи однородных членов.
Замедляя речь вынужденными паузами, многосоюзие подчёркивает роль каждого из 
слов, усиливая выразительность речи.

Литературно-разговорный подстиль - промежуточный подстиль
между литературным и разговорным

ему присуще: нейтральность и частое употребление речевых клише и 
упрощенный синтаксис 

Пример: They are holding a meeting to discuss the issue(литературная
норма)

They are getting together to talk in over (литературно-разговорный)

They are sitting down to earp about it (фамильярно-разговорный)

Фамильярно-разговорному стилю характерно большое количество сленгов
и жаргонизмов + большое количество отрицаний + отклонения от 
нормы 

Пример:

Seen the movie? Don't give me no riddles!

Социолингвистические факторы играют очень важную роль в выборе стиля.