\documentclass{article}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage{amssymb}
\usepackage[russian]{babel}


\begin{document}
К приёмам осуществления синтаксических связей относятся: согласование, управление и примыкание.

Согласование характеризуется наличием формальных показателей, сигнализирующих о наличии синтаксических отношений между элементами. Приём согласования основывается на уподоблении
числа, падежа и рода комбинирующих единиц (в английском только числа).

Например: this book< theese books, he reads - we read.

Управление характеризуется тем, что управляющее слово предопределяет форму падежа
управляетмого слова. В связи с распадом падежной системы в английском языке этот
приём осуществляется только в отношении личных местоимений в объектной позиции.

Например: to see him, to know them, to greet me.

Выделяют предложное управление, которое касается исключительно личных местоимений в объектной позиции:

to depend on him, to agree with me, to look at them.

Примыкание не имеет формоизменения и внешне никак не сигнализирует о том, что
элементы связаны дург с другом каким-то определённым синтаксическим
приёмом. При примыкании формальный показатель связи отсутствует. Примыкание 
основано на априорном знании сочетательных способностей морфологических
классов.

Например: to write letters regulary, to polish a spoon careefully.

Не являются словосочетаниями:

1. Подлежащее + сказуемое

2. Страдательная или безличная форма глагола + субъект в творительном
падеже.



Предложение. Классификация предложений.



Предложение~--- центральная единица синтаксиса, которая служит главным
средством формирования, выражения и сообщения мысли.

По структуре различают: простые и сложные, двусоставные и односоставные
предложения.

Простое и сложное предложения различаются наличием придаточных осложняющих.

Двусоставные: подлежащее + сказуемое.

Например: My friend Jhon is a clever student.

Односоставное состоит из одного главного члена.

Например: Silence. Summer. English spring flowers!

Двусоставные предложения могут быть распространёнными (наличие
второстепенных членов предложения) и нераспространёнными (только главные
члены).

Например: Mery laughed. Mery laughed heartily at the joke.

Утвердительные предложения: (It was difficult him to do it.).

Отрицательные предложения: (It was difficult for him to do it.).

Функциональная классификация предложений:

1. Повествовательные.(declarative sentences)

2. Вопросительные. (Interrogative sentences)

3. Побудительные. (Imperative sentences)

4. Восклицательные. (Exclamatary)

Повествовательные предложения сообщают определённую информацию. Они могут быть
утвердительными и отрицательными. Повествовательные предложения это
двусоставные предложения с прямым порядком слов.

Например: I don't want go anyware else.

Вопросительные предложения запрашивают некоторую информацию.
Они могут быть утвердительными и отрицательными. Это двусоставные
предложения с частичной инверсией, когда служебная часть сказуемого
предшествует подлежащему, а знаменательная часть сказуемого 
следует за подлежащим.

Например: When did you go to bed?

Единственное исключение представляет вопрос к подлежащему, который
характеризуется прямым порядком слов. 

Who went to bed at 11 o'clock.

Типы вопросов:

1. Общий (general / yes no quastions).

2. Специальный (wh"=quastion).

3. Альтернативный (alternative quastion).

4. Разделительный (tag-quastions).

Общий вопрос имеет целью проверить истинность определённых положений
говорящего. Он начинается со служебного глагола и требует ответа
<<да>> или <<нет>>.

Нанпример: Have you got a pen?~--- Yes.

Do you want me to come?~--- No.

Специальные вопросы задаются с целью получения более подробной или более
точной информации о событии, известному собеседнику. Они начинаются
с вопросительного слова и сопровождаются ответом, раскрываюющим содержание
вопросительного слова.

Например: How many pictures did she show? - He showed me three pictures.

Альткрнативный вопрос предполаегает выбор.

Например: Do you go to the theatre or to the cinema?

Разделительный вопрос представляет собой комбинацию повествовательного
и общего вопросительного вопроса.

Например: She is pretty, isn't she?

You aren't coming with us, are you?
(вместо amn't используется в окончании aren't)

Побудительные предложения выражают побуждение к действию, просьбу, совет.
Побудительные предложения могут быть утвердительными и отрцательными.

Например: Go home. Don't go home.

В основном побудительные предложения односоставные по стурктуре:

Stop it!

Восклицательные предложения:

это конструкции, начинающиеся с what:
What beatiful weather!

конструкции начинающиеся с how:
How clever he is!

конструкции с эмфатическим do в present simple, did в past simple:
I do love him. Do stop crying!

89172129108


\end{document}