\begin{center}
    \Large{\textbf{Члены предложения}}
\end{center}    

\textbf{Главные члены предложения:} подлежащее + сказуемое. \bigskip

\textbf{Подлежащее} - это главный член двусоставного предложения, 
оно обозначает предмет или лицо (носитель признака, выраженного
сказуемым). Может быть выражено существительным (в общем падеже (Common case)
(в английском)), местоимением (в именительном падеже (Nominative
case)), герундием и инфинитивом. \smallskip

Например: The man was right. He didn't know the trouth.
Eating is pleasure. To see is to belive. \bigskip

\textbf{Подлежащее бывает 3 типов:} \smallskip

1) ростое (he passed the exam).

2) сложное (complex subject. HE is(he + to be - сложное подлежащее)
known IS a famous writer).

3) составное (одно или более существительное
(однородное) the man and the woman talked ...). \bigskip

\textbf{Сложное подлещаее} - это сочетание существительного в общем
падеже или местоимения и инфинитива. \smallskip

Например: IT was known by everyone that HE HAD TRAVELLED the world.
\bigskip

\textbf{Сказуемое} - главный член предложения, который выражает признак лица или
предмета. (В английском языке обязателен глагол в личной форме.
Сказуемое всегда идёт строго за подлежащим.) \bigskip

\textbf{Типы сказуемых:} \smallskip

1) простое глагольное (simple predicate). \smallskip

Например: The girls GIGGLED.

2) составное глагольное (compound verbal predicate модальный глагол +
неличная форма глагола). \smallskip

Например: I began laught.

3) составное именное (compound nominave predicate to be + прилагательное
/ существительное / причастие.). \smallskip

Например: I am a student. \bigskip

\textbf{Составное глагольное сказуемое} = модальный глагол (инфинитив
или инфинитив/герундий) + глагол(начало, продолжение или конец действия,
или выражающий отношение подлежащего к действию, или случайность,
неожиданность совершения действия (to happend, to prove),
или видимость, или что-то кажущееся (to appeared)) \smallskip

Например: He can do. She began to cry. He decided to go to Madrid.
They happened to meet at the conference. \bigskip

\textbf{Составное именное сказуемое} = глагол to be +
прилагательно/существительное/причастие \smallskip

Например: I AM A STUDENT. I am quite comfortable here. \bigskip

\textbf{Глаголы связки:} to be, to become, to grow, to get, to turn,
to seem, to look, to remain, to keep on, to go on, to continue,
to begin, to start, to finish, to stop, to cease. \bigskip

\textbf{Второстепенные члены предложения:}
дополнение, определение, обстоятельство. \bigskip

\textbf{Дополнение может быть выражено} существительным в общем падеже, местоимением,
инфинитивом и герундием. Оно поясняет действие и обозначает предмет на который
направлено действие. \smallskip

Например: I met HER this morning. She bought THE DRESS. I remembered
TO EAT. He needs TAKING CARE OF.\bigskip

\textbf{Виды дополнений:}\smallskip

1) простые. \smallskip

Например: I met him.

2) сложные((complex object) существительное или местоимение в
объектном падеже + инфинитив или причастие) \smallskip

Например: I didn't see. John leave the house.
I find IT strange that HE DIDN't COME. 

3) составные(несколько элементов). \bigskip

\textbf{Определение обозначает признак} предмета и может быть
выражено прилагательным, причастием первым, притяжательным
местоимением и числительным. \smallskip

Например: He saw a beatiful house. My father's dinner was ready. \bigskip

\textbf{Обстоятельство передаёт значение} и характеристики действия,
условия и обстановки, сопровождающих действие или состояние. Может быть выражено наречием или 
существительным  в общем падеже. \smallskip

Например: She went to school when she was a child. \bigskip

\textbf{Обстоятельства бывают:} место, времени, образа действия, условия,
цели (инифинитивом), уступки, причины.