\begin{center}
    \Large{\textbf{Общая характеристика анализаторов}}
\end{center}   

\textbf{На основании особенностей развития},
строения и функции различают три типа
органов чувств.\smallskip 

К первому типу относят орган зрения и
орган обоняния, которые закладываются
в эмбриогенезе как части нервной
пластинки. Основу их строения
составляют нейросенсорные
рецепторные (первично чувствующие)
клетки, которые имеют
специализированные периферические
отростки, воспринимающие колебания
световых волн или молекул пахучих
веществ, а также центральные отростки,
по которым возбуждение в виде
импульсов передается в промежуточные
части анализатора. \smallskip

Ко второму типу органов чувств
относятся органы вкуса, равновесия и
слуха; закладываются в эмбриогенезе
из эктодермы из особых утолщений. Их
основным воспринимающим элементом
являются сен"=соэпителиальные
рецепторные (вторично чувствующие)
клетки. Они в отличие от
нейросенсорных клеток не имеют
аксоноподобных отростков, поэтому
возбуждение (воздействие вкусовых
веществ или колебания воздушной или
жидкой среды) передается на нервные
окончания промежуточных частей
соответствующих анализаторов, т. е.
вкусового, слухового или
вестибулярного нерва. \smallskip

Третий тип органов чувств~--- это группа
рецепторных инкапсулированных и
неинкапсулированных нервных
образований.\smallskip

\begin{center}
    \Large{\textbf{Характер физического труда}}
\end{center}  

\textbf{Характер физического труда}~---
определяется физическими нагрузками
(статическими или динамическими),
нервно"=психическими или
психологическими перегрузками.\smallskip

\textbf{Физический труд характеризуется}
большими энерготратами, усилиями на
опорно"=двигательный аппарат. \smallskip

\textbf{Все виды работ делятся на з категории по
степени тяжести.} \smallskip

\textbf{Категории работ по степени тяжести:} \smallskip

1) К категории 1а относят работы с
интенсивностью энергозатрат до 139
Дж/с (Вт), производимые сидя и
сопровождающиеся незначительным
физическим напряжением (ряд
профессий на предприятиях точного
приборо- и машиностроения, в сфере
управления). \smallskip

2) Категория Іб включает работы с
интенсивностью энерготрат 140-174
Вт, производимые сидя, стоя или
связанные с ходьбой и
сопровождающиеся некоторым
физическим напряжением (контролеры,
мастера в различных видах
производства). \smallskip

3) К категории 2а относят работы с
интенсивностью энерготрат 175-232
Вт, связанные с постоянной ходьбой,
перемещением мелких (до кг) изделий
или предметов в положении стоя или
сидя и требующие определенного
физического напряжения (ряд
профессий в механосборочных цехах. \smallskip

4) Категория IIб включает работы с
интенсивностью энерготрат 233-290
Вт, связанные с ходьбой,
перемещением и переноской тяжестей
до 10кг и сопровождающиеся
умеренным физическим напряжением
(ряд профессий в механизированных,
литейных, прокатных, кузнечных,
термических, сварочных цехах
машиностроительных и
металлургических предприятий). \smallskip

5) К категории III относят работы с
интенсивностью энерготрат более
290 Вт, связанные с постоянными
передвижениями, перемещением и
переноской значительных (свыше 10 кг)
тяжестей и требующие больших
физических усилий (ряд профессий в
кузнечных цехах с ручной ковкой,
литейных цехах с ручной набивкой и
заливкой топок машиностроительных и
металлургических предприятий). \smallskip

\textbf{Механизированные формы
физического труда}
Механизированные формы труда,
требующие средних или легких
мыщечных усилий (токари,
фрезеровщики и др.): Характеризуются:
средними энергетическими затратами,
меньшими мышечными усилиями;
определенной направленностью
мышечных усилий; усложнением
программы действий. \smallskip

\textbf{Механизация переводит мышечную}
активность с проксимальных звеньев
конечностей на дистальные. Последние
имеют и большее количество степеней
свободы по сравнению с
проксимальными, что обеспечивает
большее разнообразие в двигательных
актах и тонкую градацию мышечных
движений для управления механизмами
(станками) позволяет увеличить
скорость и точность производственных
движений. \smallskip

\textbf{Механизированные работы} (труд
средней тяжести) сопровождаются
энерготратами в пределах от 12,5 до 17
МДж в сутки (токари, слесари,
сварщики, такой же уровень энерготрат
у хирургов). Механизированные формы
труда, особенно труд на конвейере при
выполнении простых и однообразных
действий, характеризуются
монотонностью. \smallskip

\begin{center}
    \Large{\textbf{Характер умственного труда и его оценка}}
\end{center}

\textbf{Умственная работа характеризуется}
эмоциональным состоянием,
переработкой большого количества
работы, нервами. \smallskip

\textbf{Тяжесть труда}~--- является
количественной характеристикой
физического труда, а напряженность
труда~-- количественной
характеристикой умственного труда.
Она определяется величиной нагрузки. \smallskip

\textbf{Утомление}~--- понимается особое
физиологическое состояние организма,
возникающее после проделанной
работы и выражающееся во временном
снижении трудоспособности. Если в
работе преобладает умственное
напряжение, утомление
характеризуется снижением внимания,
продуктивности умственного труда,
увеличением количества допускаемых
ошибок, утомлением анализаторов. \smallskip

\textbf{Переутомление}~--- это патологическое
состояние, болезнь, которая не
исчезает после обычного отдыха,
требует специального лечения. \smallskip

\textbf{Критериями напряженности труда являются:} \smallskip

1) напряжение внимания (число
производственно"=важных объектов
наблюдения, длительность
сосредоточенного наблюдения в
процентах от общего времени смены,
плотность сигналов или сообщений в
среднем в 1 час)\smallskip

2)эмоциональное напряжение. \smallskip

3) напряжение анализаторов. \smallskip

4) объем оперативной памяти. \smallskip

5) интеллектуальное напряжение. \smallskip

6) монотонность работы.

\begin{center}
    \Large{\textbf{Работоспособность человека и ее динамика}}
\end{center}

\textbf{Работоспособность проявляется} в
поддержании заданного
уровня деятельности в течение
определенного времени и
обусловливается двумя основными
группами факторов: внешними и
внутренними. \smallskip

\textbf{Внешние факторы}~---
информационная структура
сигналов (количество и форма
представления информации),
характеристика рабочей среды
(удобство рабочего места,
освещенность, температура и
т.п.), взаимоотношения в
коллективе. \smallskip

\textbf{Внутренние факторы}~--- уровень
подготовки, тренированность,
эмоциональная устойчивость. \smallskip

\textbf{Предел работоспособности}~---
величина переменная; изменение
ее во времени называют
динамикой работоспособности.

\begin{center}
    \Large{\textbf{Работоспособность человека и ее динамика.}}
\end{center}

\textbf{Вся трудовая деятельность протекает по фазам:} \smallskip

1) Предрабочее состояние (фаза
мобилизации). Оно субъективно
выряжается в обдумывании
предстоящей работы
(идеомоторный акт), вызывает
определенные предрабочие
сдвиги в нервно-мышечной
системе, соответствующие
характеру предстоящей нагрузки. \smallskip

2) Врабатываемость или стадия
нарастающей
работоспособности (фаза
гиперкомпенсации). Она
соответствует периоду, в течение
которого совершается переход от
состояния покоя к рабочему, т.е.
преодоление инертности покоя
системы и налаживание
координации между
участвующими в деятельности
системами организма.
Длительность перехода
врабатываемости может быть
значительной. Например, утром
после сна все характеристики
сенсомоторных реакций
значительно ниже, чем в дневные
часы. Производительность труда в
эти часы ниже. Период
врабатываемости может занять от
нескольких минут до двух-трех
часов. На его длительности
сказываются: интенсивность
работы, возраст, опыт,
тренированность, отношение к
работе. \smallskip

3) Период устойчивой
работоспособности (фраза
компенсации). В этот отрезок
времени устанавливается
оптимальный режим работы
систем организма,
вырабатывается стабилизация
показателей. Эффективность
труда в этот пернод
максимальная.

Период
устойчивой работоспособности
служит важнейшим показателем
выносливости человека при
данном виде работы и заданном
уровне интенсивности.
Выносливость обусловливается
интенсивностью и спецификой
работы, возрастом, полом,
эмоциональным состоянием,
тренированностью, типом высшей
нервной деятельности. \smallskip

4) Период утомления (фаза
декомпенсации). Он
характеризуется снижением
продуктивности, замедлением
скорости реакции, появлением
ошибочных и несвоевременных
действий, физиологической
усталости. Утомление может быть
мышечным (физическим) и
умственным (психическим).

Утомление - временное
снижение работоспособности
из-за истощения энергетических
ресурсов организма. \smallskip

5) Период возрастания
продуктивности за счет
эмоционально-волевого
напряжения.\smallskip

6) Период прогрессивного
снижения работоспособности и
эмоционально"=волевого
напряжения. \smallskip

7) Период восстановления. Он
необходим организму для
восстановления
работоспособности.
Продолжительность этоло
периода определяется тяжестью
проделанной работы, степенью
кислородного голодания, 
величиной сдвигов в нервномышечной системе.

После легкой
однократной работы период
может длиться 5 мин. После
тяжелой однократной работы до 60 мин, а после длительной
физической нагрузки
восстановление может наступить
через несколько дней.

\begin{center}
    \Large{\textbf{Классификация несчастных случаев.}}
\end{center}   

\textbf{Несчастный случай это событие} в
результате, которого работники и
другие лица, участвующие в
производственной деятельности при
осуществлении правомерных действий,
обусловленных трудовыми
отношениями с работодателем получили
телесные повреждения, травмы, увечья. \smallskip

\textbf{Несчастные случаи имеют различные}
классификации в ст. 227 ТК РФ они
описани следующим образом:
Связанные с трудовой деятельностью
Несчастные случаи на
производстве. Случаи,
происшедшие с работниками,
учащимися, студентами
работающими на территории
предприятия и вне ее, если
работа выполнялась по заданию
руководства, в пути следования к
месту работы на транспорте,
представленным организацией, а
так же при выполнении работ во
внеурочное время, в выходные и
праздничные дни по
распоряжению руководителя или
лиц уполномоченных. Так же в
результате острых отравлений,
тепловых ударов и обморожений,
происшедших на производстве. \smallskip

\textbf{Несчастные случаи связанные с
работой.} Это случаи
происшедшие при выполнении
государственных и общественных
обязанностей, следовании на
работу и с работы на личном и
общественном транспорте,
участии в спортивных
соревнованиях и тренировках, которые привели к
утрате трудоспособности. \smallskip

\textbf{Бытовые несчастные случаи.} Это
несчастные случаи, происшедшие
вне территории предприятия, вне
рабочего времени и не во время
движения на работу и с работы. \smallskip

\textbf{Классификация по количеству
пострадавших:} \smallskip

1) Одиночные (пострадавший один
человек). \smallskip

2) Групповые (одновременно
пострадавших два и более
человека). \smallskip

\textbf{Классификация по причинам,
вызвавшим травмы:} \smallskip

1) механические. \smallskip

2) термические. \smallskip

3) электрические. \smallskip

4) химические. \smallskip

\textbf{Классификация по степени тяжести:} \smallskip

1) Легкие (уколы, царапины,
ссадины и т.п.). \smallskip

2) Тяжелые (переломы костей,
сотрясение мозга и т.п.). \smallskip

3) Летальные (связанные со смертью
пострадавшего).