Химически опасными объектами являются это предприятия, производящие,
использующие или хранящие АХОВ, при аварии на которых могут произойти
массовые поражения людей, животных или растений.

В России более 3600 химически опасных объектов, при этом 146 городов
с населением более 100000 человек в каждом расположены в зонах повышенной
химической опасности.

Степени химической опасности:

1) В зону химического загрязнения > 75 тыс. человек

2) от 40 до 75

3) < 40

4) не входит в пределы территории объекта или его санитарно-защитной 
зоне.

Опасное химическое вещество - прямое или опосредованное воздействие,
которого на человека, может вызывать острые и хронические 
заболевания или гибель.

СДЯВ - сильнодействующее ядовитое вещество, приводит к гибели при 
большой концентрации в окружающей среде.

Химическая авария - авария, сопровождающаяся утечкой или выбросом
химически опасных веществ, способной привести к заболеваниям
или гибели людей, животных и растений.


Зона химических заражений - территория заражённая СДЯВ зона.

Параметры характеризующие заражённую зону:

1) Концентрация АХОВ.

2) Плотность АХОВ.

3) Стойкость АХОВ.

Стойкость АХОВ зависти от:

1) от самого СДЯВ.

2) Площади разлива.

3) Метереологических условий.

Под зоной химического заражения понимается территория, в пределах которой
создаётся опасность химического загрязнения.

Токсичность - способность веществ вызывать отравление.

Токсодоза - колличественная характеристика опасности АХОВ.

Средняя смертельная токсодоза - это количество АХОВ, при котором умирает 
50 процентов поражённых.

Средняя смертельная ингаляционная доза.

Средняя смертельно кожно-резорбитивная доза.

Предельно допустимая концентрация - доза, которая при длительном воздействии
не вызывает плохих изменений.

Стойкие вещества - это вещества, способные сохранят поражающие свойства более 
одного часа.

Летучесть - способность вещества переходить в парообразное состояние.

Синильная кислота:

1) Одно из наиболее старых отравляющих веществ.

2) Легче воздуха.

3) Хорошо растворима.

4) Имеет запах миндаля.

5) повреждает через кожу и дыхание.

6) ПДК - 0,3 миллиграма на метр в кубе

7) При вдыхании появляется горькость в горле.

8) Смерть наступает от паралича сердца.

Хлор:

1) Удушающее дествие - вызывает отёк лёгких.

2) Зеленовато-жёлтый газ.

3) Малорастворим в воде.

4) Тяжелее воздуха.

5) Вызывает сухой кашель, резь в глазах и ожиги кожи и слизистых
оболочек.

6) ПДК - 1 миллиграмм на метр в кубе.

7) Защищаться противогазами ГП-5 и ГП-7.

8) Для дегозации используется водный раствор аммиака.

Аммиак:

1) представляет из себя бесцветный газ с запахом
нашатыря.

2) Хорошо растворим.

3) При выходе в атмосферу дымит.

4) Вдовое легче воздуха.

5) Отравление через дыхание.

6) Воздействует на нервную систему.

7) Раздражает кожу и носоглотку.

8) ПДК - 0,2 миллиграмма на метр в кубе.

9) Нейтрализуется 1-2 процентыми растворами борной или лимонной кислот.

10) Защищаться противогазами.

Фтористый водород:

1) Бесцветная жидкость с резким запахом.

2) Смешиваясь с водой выделяется большое количество теплоты.

3) На воздухе дымит.

4) Повреждает слизистые оболочки.

5) Смерть происходит в результате кровоизлияния и отёка лёгких.

Основные способы хранения и транспортировки АХОВ:

1) На производственных площадках или транспортных средствах применяются
соответствующие резувуары.

2) Хранение АХОВ осуществляется в форме: сжиденных газов, сжатых газов
и жидкостей.

Виды аварий:

1) Частная (малая авария)

2) Обектовая 

3) Местная

4) Региональная

5) Глобальная

Фазы аварий:

1) 1-3 минуты бурное испарение АХОВ за счёт разницы давления и нарушение 
температуры хранения.

2) Неустойчивое испарение за счёт внешнего тепла.

3) Стационарное испарение АХОВ. 

Мероприятия по защите населения при авариях на химически опасных
объектов:

1) профилактика.

2) использование безопасных технологий.

3) контроль за опасными объектами.

4) наличиче системы контроля за опасными объектами.

5) составление планов действий при ЧС.

6) обеспечение населения средствами защиты.

Для ХОО предусматривается санитарно-защитной зоны, в которых
запрещается расположение объектов, не принадлежащих ХОО. Всё
это регулируется санитарными нормами.

Мероприятия при аварии на ХОО:

1) леквидация течи или перекачивание опасных веществ в безопасные ёмкости.

2) ликвидируется возможность попадения АХОВ в воду.

3) ликвидируется само вещество путём изоляции его или нейтрализации
соответствующими веществами.

Защита рабочих:

1) обеспечение защитой.

2) эвакуация из опасной зоны.

3) медицинская помощь.

Силы и средства для ликвидации химически опасных аварий: Этим занимаются
специальные комиссии и отряды.

Масштаю химческого поражения характеризуется:

1) радиусом и площадью района аварии.

2) глубиной и площадью распространения.

Контроль химического загрязнения заключается в соответствующих
замерах и расчётах специальными людьми.

Организация защиты населения при авариях:

1) оповещение о ЧС населения.

2) подготавливаются укрытия и план действий.

3) осуществляется подготовка ликвидаторов ЧС.

При отравлении хлором: необходимо обеспечить состояние покоя, укрыть
и действовать кислородные ингаляции.

При отравлении аммиаком: обеспечить покой и промыть раны нужным раствором.