заголовок пожароопасные и взрывоопасные объекты

ликвидация пожара заключается в его остановке, локализации, ликвидации
и окарауливания.

Принципы прекращения горения:

1) снижение количества кислорода, его концентрации

2) снижение тимпературы, ниже температуры горения

3) торможение скорости горения

4) механический срыв пламени

5) создание заграждений пламени

Основные способы пожаротушения:

1) забрасывание кромки пожара негорящим веществом.

2) рассечение пожара на отдельные участки и ликвидация каждого
участка по отдельности

3) создание оградительных полос

4) с помощью взрыва (в основном на нефтескважинах)

Виды огнетушащих средств:

1) вода (плюсы: 
она обладает охлаждающим действием, способна разбавлять
паром и вытеснят кислород паром т.к она расширается в 1700 раз,
способна оказывать механическое воздействие на пламя,
она доступна и мало стоит, так же она химически нейтральна
недостатоки:
нельзя тушить продукты горения, легче воды.
высокая электропроводность воды
нельзя тушить высоковоспламеняемые жидкости (т.к. они легче воды)
нельзя тушит карбид кальция и селитру, т.к. при контакте с ними,
она образует горучие вещества.)

2) пар (применятеся в условиях ограниченного водоснабжения,
пар изолирует место горения от воздуха, для тушения нужна концентрация
пара не менее 25 процентов)

3) пены (для тушения твёрдых и жидких веществ, если не могут
быть использованы вода и пар. Пена вытесняет пену от места горения.
Плюсы: стойкость, высокая дисперсность и вязкость.
Минусы: дороговизна и трудность изготовления)
Пены бывают химическими и воздушно"=механическими.

4) Интертные газообразные растворители

Ингибиторы - вещества на основе предельных углеводородов, в 
которых один или несколько атомов водорода замещены фтором или бромом.
Они нерастворимы в воде, но хорошо смешиваются с другими
веществами.

5) песок

6) грунт

7) порошковые составы

Аппараты пожаротушения:

1) передвижные (пожаная машина, самолёты)

2) стационарные установки

3) автоматическо"=стационарыне

4) огнетушители

Установки тушения воздушно"=механической пеной применяются
для тушения трудносмачиваемых материалов. Совтав пены (90
процентов воздуха, 9 - воды, 0.5 - пенообразователя)

Установки тушения хемической пеной применяются на 
складах легковоспламеняющихся жидкостей.

Установки углекислотного тушения применяют при тушении любых
пажаров. Установки состоят из ряда баллонов с углекислотой,
пускового устройства и датчиков пожара.

Установки тушения паром применяют только в закрытых помещениях.

Подручные средства - это вещества и предметы, заранее не подготовленные
для тушения пожаров, например, песок, земля, и т.д.

Первичные средства - заранее заготовленные средства.

Ручной пожарный инструмент - это инструмент для раскрывания и
разработки конструкций для проведения пожарных работ.

Огнетушители - устроство тушения пожара огнетушительным веществом
для ликвидации небольших пажаров.

Огнетушители бывают:

1) ручными (до 10 литров)

2) передвижные

3) стационарные

Огнетушители подразделяются на:

1) жидкостные

2) углекислотные

3) химпенные

4) хладонные

5) воздушнопенные

6) порошковые

7) комбинированные

Огнетушители устанавливаются на видных заранее определённых местах.

Работники должные заранее ознакомиться с огнетушителями.

При использовании химических пенных огнетушителей необходимо:

1) донести до пожара

2) прочистить спрыск

3) повернуть рукоятку пускового устройства на 180 градусов до упора

4) перевернуть днищем вверх

5) направить струю пены на пожар 

На огнетушителе наклеивается этикетка с данными: область
применения, правила приведения в действие.

Применение огнетушителей:

1) углекислотные - тушение объектов под напряжением до 1000В.

2)Химпенные - тушение твёрдых материалов на малых площадях до 1 матра 
квадратного.

3) Хладоновые - тушение загорания ЛВЖб ГЖб горючих газов.

4) порошковые - тушение материалов установок, которые находятся под
напряжением и как у хладоновых.

Открытые обширные пожару чаще всего тушатся способом охлаждения
или изоляции.

Возгорание в резувуарах тушется разделением ёмкостей и тушатся они
по отдельности.

В зданиях от пожара очень быстро повышается тимпература.

Густой дым является признаком горения при недостатке кислорода.

В населённых пунктах пожары тушат с помощью земли песка и других
подручных средств. Отельные очаги горения, не представляющие опасность,
локализуют и отсавляют до полного выгорания.

Ликвидация лесных пожаров заключается в остановке движение фронта
огня, его локализации на отдельные очаги, ликвидация последних и 
организации охраны района с целью предотвращения пожаров.

Торфяные пожары тушат локализацие пожара путём вырывания траншей и 
напонения их водой или путём ограничения полосой специфических
химических элементов.

Степные и полевые пожары тушат посредством обильного увлажнения
водой пространств задолго до подхода фронта огня, в отдельных случаях
применяется способ сбивания пламени и локализацией пламени.

Тушение нефти подразделяется на два этапа:

1) подготовка места пожаротушения, а так же средств пожаротушения

2) активное тушение проходит разбиением пожара и отсечением
пожара от источника нефти.

Система пожарной сигнализации должна иметь минимальную
инерцию срабаывания, должно быть исключено ошибочное срабатывание
срабатывания.

Профилактика возникновения пожаров:

1) применения легкосбрасываемых горящих веществ.

2) применение вентиляции

3) флегматизация атмосферы помещений

4) слежка за накомплением в воздухе легковоспламеняемых веществ

На снижение ущерба выполняется:

1) обучение рабочих действиям в ЧС

2) раздедение зданий на секции несгораемыми стенами

3) рассредоточение зданий и сооружений. 

4) размещение складских помещений для легковоспламеняемых
веществ в отдельных блоках у границ территории предприятия.

5) повышение устойчивости зданий путём упрочения каркасов

6) повышение прочности путём обсыпки грунтом

7) закрепление оттяжками высоких сооружений

8) защита ёмкостей легковоспламеняемых веществ путём
отеделения их валом

9) максимальное сокращение запасов легковоспламеняемых веществ
на территории предприятий.

10) обеспечение надёжности электроснабжения

11) обеспечение надёжности газоснабжения

12) обеспечение надёжности водоснабжения

13) обеспечение надёжности систем паро и теплоснабжения

14) закольцовывание теплосети, прокладка паропроводов под землёй
в специальных траншеях.

15) повышение надёжности промышленной и хозяйственной канализации

16) защита пунктов управления

17) надёжная связь с местными органами власти, вышестоящими началниками
гражданской обороны и их штабами.

Организация пожарной охраны предприятия:

1) обеспечение правил пожарной безопасности

2) организовать на предприятии пожарную охрану (пожарную дружину)

3) приобретение средств пожаротушения

4) назначение лиц ответственных за пожаротушение

Защита населения при авариях на пожаро и взрывоопасных обектах:

1) строительство новых пожароопасных объектов за населённым пунктом

2) повышение устойчивости производственного фонда предприятий в 
противопажарном и противовзрывном отношении

3) обеспечение повседневного реима, который исклбчает возможность
возникновения пожаров и взрывов

4) проведение профилактичеких мероприятий по пожаробезопасности

При возникновеннии ЧС, связанной с пожаром:

1) оповещение персонала

2) приведение в боевую готовность средств пожаротушение

3) вывод персонала и население, не участвующего в пажаротушении,
из опасной заготовленные

4) мероприятия по направлению скорой помощи и сан дружины в район ЧС

5) оцепление района ЧС