Заголовок Основы физиолоигии труда и комфортные условия 
жизнедеятельности

Физиология труда - наука, изучающая изменения функционального состояния
организма человека под влиянием трудовой деятельности и разрабатывающая
методы организации труда.

Основными задачами физиологии труда является:

1) изучение физиологических закономерностей трудовой деятельности.

2) исследование параметров организма при выполнении работы

3) разработка практических рекомендаций

Работоспособность - возможность человека совершать качественно работу
в определённое количество времени.

Фазы работоспособности:

1) врабатываемости (подъём работоспособности)

2) относительно устойчивой работоспособности (оптимальный уровень
работоспособности)

3) снижение работоспособности (развитие утомления)

Производственные помещения - замкнутые пространства для выполнения
работы.

Рабочая зона - пространство, ограниченное по высоте 2ь над уровнем пола
или площадки, на которых находятся места постоянного прерывания работника.

РАбочее место - место пребывания работающего в процессе труда.

Микроклимат производственных помещений - климат в производственном помещении
важна(температура, влажность  и излучение).

Холодный период года - темература <= +10

Тёплый период года - температура >= +10

Показатели характеризующие микроклимат помещений:

1)температура

2) температура поверхностей

3) относительная влажность воздуха

4) скорость воздуха

5) интенсивность теплового облучения

Тепловая нагрузка среды - сочетанное действие на организ микроклимата
помещения.

Допустимые микроклиматические условия - исключено нарушение или
повреждение состояние здоровья.

Заголовок Системы обеспечения параметров микроклимата.

Световой поток - мощность лучистой энергии (в люменах).

Сила света - пространственная плотность излучаемого потока, определяется
отношением светового потока к величине телесного угла, в котором он определён.
(в канделах)

Освещённость - световой поток, приходящийся на единицу площади. (в люксах)

Яркость - это уровень светового ощущения, величина, которую непосредственно
воспринимает глаз.

Коэффициент естественной освещённости - естественный в помещении
свет / наружняя освещённость.

Вентиляция - организованный обмен воздуха в помещении.

Инфильтрация - неорганизованное поступление воздуха в 
помещение.

Аэрация - организованная естественная вентиляция помещений через
фрамуги, форточки, окна.

Механическая вентиляция - воздух подаётся или удаляется механически.

Кондиционирование - искуственная автоматическая обработка воздуха с
целью поддержания микроклимата.

(фото 1)

+ физ нагрузка до 42 тыс. кг на смену

+ нагурзка на плеч пояс 21 тыс Категория

+ шут менее 68 децибел

+ нервно физические нагрузки до 25 %

+ число движений в час до 250

+ напряжённость зрения размер более 0,5 мм, разряд зрительных
работ в снипах от 6 до 9

Заголовок Техника безопасности

Техника безовасности - организация, при которой предотвращаются опасные
производственные факторы.

Основной целью ТБ является предвупреждение травматизма и болезней на
производстве.

Эти требования должны учитываться в:

1) при проектировании помещений

2) выборе эксплуатационных параметров

3) механизация тяжёлых места

4) применении предохранительных устройств

5) сигнализации и маркировки

6) при создании условий труда

Условия техники безопасности - условия, при которых шанс травмы и 
нанесения вреда здоровью минимален.

Комплекс ТБ включает подготовку персонала + обеспечения индивидуальной
защиты.

Задачей ТБ является предупреждение травматизма и повреждения здоровья.

С профилактики травматизма предусматривается:

1) создание условий безопасноти.

2) правильное располоджение проходов

3) установка аварийных устройств

4) нормализация воздушной среды в целях гигиены.

5) специальное организация работы (труд-отдых)

6) рациональная организация рабочего места

7) технологические условия безопасности

8) безопасный инструмент + защитные средства

9) подготовка персонала

Профилактика вытекает из анализа данных.

Выполнение охраны труда влияет на правильную организацию производства.

Перед выполнение работы надо получить следующие инструктажи:

1)вводный

2) первичный

3) повторный

4) целевой

5) внеплановый

Вводный инструктаж проводится уполномоченным приказом.

Первичный инструктаж - подготовка работкника на его рабочем 
месте проводится руководителем производства.
Это мероприятие проводится с новыми сотрудниками.
Это мероприятие предусматривает:

1) ознокомление с технологий производства

2) изчучение оборудования

3) изучение правил применения защитных приспособленй

4) ознакомление с мерами по спец одежде

5) изучение правил безопасности

6) ознакомления с правилами безопастности совметсной работы

7) изучение правил оказания медицинской помощи

8) ознакомление с ответственностью

Повторный инструктаж получают все работники не реже определённого
колличества раз в месяц. Оно осуществляется по программа первичного
инструктажа.

Целевой инструктаж назначается при выполнении единичных работ.

Внеплановый инструктаж - вид инструктажа, проводящийся при изменении 
процессов производства.

Работодатель согласно закону обязан обеспечить безопасность работников
и безопасность применения средств защиты + режим труда и отдыха работников
+ спец одеждой + средств индивидуальной защиты + очищающих
средств. Также он оябщан обучить свой персонал правилам 
безопасности, он обязан не допускать лиц не прошедших обучение, он 
обязан организовать контроль за безопасностью рабочих и её соблюдение
+ должен сертифицировать безопасность среды + организовывать
медицинские осмотры + внеочередные обследования работников с соответствующим
основанием + недопускать непрошедших мед осмотр + информировать
работников об условиях труда + принимать меры по предотвращению
аварийных ситуаций + расследование и учёт несчасных случаев +
профилактику + социальное страхование работников + разработка
и утверждение инструкций по охране труда + наличие правовых актов
безопасности труда.