\textbf{Человек, находясь в среде обитания}, имеет права и обязанности.

Основные права: на жизнь, на здоровье, на безопасную окружающую среду.

Жизнь~--- форма существования материи и жизнедетельность 
связана с непрерывным взаимодействием со средой обитания с целью
удовлетворения потребностей.

Потребности человека - качественное питание, стремление к повышению
продолжительности жизни, защита жизни и здоровья от опасностей среды обитания.

Стремление к сохранению здоровья, а ктивности и долгой жизни является
важнейшей потребностью.

Каждому виду свойственно стремление защищать свою жизнь.

Классификация потребностей по Маслоу:

1) Физиологические потребности человека (голод, жажда, продолжение рода).

2) Безопасность.

3) Социальные связи (включённость в общество, любовь близких).

4) Уважение и одобрение, то есть признание обществом.

5) Духовное развитие личности.

Принцип обязательности внешнего воздействия~--- основной принцип существования
и развития всего живого: Живое тело развивается и существует лишь при наличии
внешних воздействий на него, саморазвитие живого тела не возможно.

Человек находится в среде обитания, которая обуславливает воздействие совокупных
факторов: физических, химических, биологических, информационных, социальных,
которые способны оказывать прямое или косвенное, немедленное или отдалённое
воздействие на человека.

Современные знания о БЖД опираются на следующие научные приныципы:

1) Принцип антропоцентризма~--- человек есть высшая ценность, сохранение и 
продление жизни которого является целью его существования.

2) Существование внешних воздействий на человека: человеческий организм всегда
может подвергнуться внешнему воздействию со стороны разных негативных факторов.

3) возможности создания для человека безопасной среды: создание комфортной и
травмобезопасной для человека среды обитания принципиально возможно и
достижимо при соблюдении в ней предельно допустимых уровней воздействия на человека.

4) Принцип выбора путей реализации безопасного взаимодействия человека со 
средой обитания: безопасное взаимодействие человека со средой обитания достигается
его адаптацией к опасностям, снижением их значимости и применением человеком
защитных мер.

5) Принцип отрицания абсолютной безопасности: абсолютная безопасность человека
в среде обитания не достижима.

Основной принцип и основа в взаимодействия в системе человек-среда обитания:
жизнь может существовать только при наличии потоков энергии и вещества между
человеком и средой обитания.

Эргономика~--- отрасаль науки, которая изучает движение человеческкого тела во время
работы, затраты его энергии и его производительность.

Физиология труда - наука, которая рассматривает состояние организма в целом,
органы в процессе деятельности, таким образом, физиология тела рассматривает
состояние тела в процессе труда.

Условные инстинкты - вырабатываются.

(фото)

Эргономика занимается профилактикой охраны труда.

(фото)

Основные направления приложения эргономики;

1) промышленные изделия, оборудования и т.д

2) производственные процессы.

3) рабочая среда.

4) безопасность и сохранение здоровья людей.

Эргономика также связана со всеми науками, предметом которых является человек.

Ближайшей отраслью психологии к эргономике является инженерная психология.

Эргономика не может абстрагироваться от связей человека и производственным процессом,
средой.

Эргономика использует гигиену труда.

Физиология труда~--- раздел физиологии, изучающей изменение функционального состояния
организма под влиянием его трудовой деятельности.

Труд есть затрата физической и усмтвенной энергии человека.

Труд характеризуется тяжетсью и напряжённостью.

Тяжесть труда - характеристика трудового процесса, отражающая нагрузку на 
опорнодвигательный аппатрат человека. Характризуется физическо-динамической
нагрузкой и т.д.

(фото)

Напряжённость труда~--- характеристика трудового процесса, отражающая нагрузку
на ЦНС работника.(фото)

Безусловные рефлексы являются врождёнными, наследственно закреплёнными,
одинаковыми у всех животных одного вида. Они относительно постоянны и осуществляются
при участии всех участков ЦНС и служат для нормальной жизнедеятельности организма.
Они бывают простыми(подёргивание руки 1 реакция) и сложными(несколько реакция,
то есть инстинкты).

Условные рефлексы - это ответная реакция организма на любое воздействие с
участием коры головного мозга. Условные рефлексы вырабатываются человеком,
они могут быть не постоянным. Мехонизм образования заключается в появлении
временной связи между нейронами головного мозга.

В условном рефлексе Павлов увидел высшую рефлекторную деятельность.

Условный рефлекс - заблаговременная адаптационная реакция.

Анализаторы~--- сложные нейродинамические системы, которые представляют собой
афферентные отделы рефлекторных дуг. Связывают ЦНС с внешней и внутренней средой.
В системе анализатора различают 3 части: внешняя, промежуточная, центральная(кора 
головного мозга).

На основании особеностей развития различают три типа органов чувств. К первому
типуотносят орган зрения и орган обоняния.(фото)

Ко второму относят органы вкуса, равновесия и слуха.(фото)

Третий тип чувств~--- это группа инкапсулированных и неинкапсулированных
нервных образований.

Характер труда орпеделяется физическими нагрузками.

Категория 1 относятся работы с интенсивностью инергозатрат до 139 Вт (незначительные
физ нагрузки).

Категория 2 140-174 Вт (некоторое физическое напряжение).

Категория 2а 175-235 Вт связаны с постоянной хотьбой и перемещение предметов до 
1 кг.

Категория 2б 233-290 Вт хотьба + перемещение + перемещение тяжестей до 10 кг 
(умеренно физическое напряжение).

Категория 3 >290 Вт постоянные передвижения + перемещение тяжестей больше 10 кг 
(сильное физическое напряжение).

Механизированные формы физического труда требуют средних энергетических затрат и
мышечных напряжений.

Механизированные работы (труд средней тяжести) (токари, слесари, хирурги).

Умственная работа характеризуется эмоциональным состоянием,  нервной работой.

(фото)

Утомление - особое физиологичекое состояние после проделанной работы, которое
выражается снижением работоспособности (снижение внимание, утомление анализаторов).

Переутомление - патологическое состояние, которое не исчезает после отдыха и требует
лечения.

(фото)

Работоспособность проявляется в поддержании заданного уровня деятельности в течении
определённого времени.

Внешние факторы - информационная структура сигналов.
(фото)

Внутренние факторы - способности человека.

(фото)

Вся трудовая деятельность протекает по фазам:

1) предрабочее состояние, выражается обдумыванием предстоящей работы, подготавливает
организм.

2) нарастающая работоспособность, выражает переход от покоя к работе, налаживанием
координацие между системами организма (эта стадия может быть длительной).

3) Период устойчивой работоспособности. В этот отрезок времени устанавливается
оптимальный режим работы организма, работоспособность максимальна, количественно
оценивается период выносливостью. Выносливость обуславливается состоянием работника и
самой работой.

4) период утомления, характеризуется снижением продуктивности и усталостью, может
быть физическим и психическим.

5) Период возрастания продуктивности за счёт эмоционально-волевого напряжения.

6) Период прогрессивного снижения работоспособности.

7) Период восстановления. (может быть очень длительным).

Несчастный случай - это событие, в результате которого при соблюдении (фото)

Классификация несчастных случаев:

1) Несчастные случаи на производстве (при следовании к месту работы, на транспорте
организации, а также сверхурочной работе + в результате отравлений, тепловых ударов
и так далее на производстве).

2) (фото)

3) Бытовые несчастные случаи. Это несчастные случаи, происшедшие вне территории
предприятия, вне рабочего времени и так далее.

Классификация по количеству пострадавших:

1) одиночные.

2) групповые.

По причинам:

1) (фото)