\begin{center}
    \Large{\textbf{Нервная система}}
\end{center} 

\textbf{Негативные воздействия на организм могут оказывать} различные
чрезвычайные раздражители (факторы внешней среды). Степень их вредности
зависит от различных условий. \smallskip

\textbf{Способностью организма} отвечать на воздействия факторов
окружающей среды называется реактивностью. \smallskip

\textbf{Реактивность}~--- свойтство организма как целого отвечать 
изменениями жизнедеятельности на воздействия внешней
среды. \smallskip

\textbf{Нервная система выполняет следующие важнейшие функции:}
\smallskip

1) обеспечивает взаимодействие организма и окружающей среды + его
адаптивность; \smallskip

2) согласует работу органов; \smallskip

3) осуществляет психическую деятельность организма; \smallskip

\textbf{Рецепторы}~--- специализированные нервные клетки, обладающие
избирательной чувствительностью к воздействию определённых факторов.
Рецепторы могут иметь различное строение. Кроме того, часть рецепторов
предназначена для восприятия факторов окружающей среды
(экстерорецепторы), другая часть воспринимает изменения внутренней
среды (интерорецепторы). \smallskip

\textbf{Рецепторы строго специализированы} и способны воспринимать
только те изменения внешней или внутренней среды, под которые
они адаптированы. \smallskip

\textbf{Основными свойствами нервных} волокон являются возбудимость
и проводимость. Раздражение рецепторов трансформируется в них в
нервные импульсы или волны возбуждения. \smallskip

\textbf{Проведение возбуждения} по волокну возможно только в случае 
его анатомической целостности и нормального физиологического
состояния. \smallskip

\textbf{Поведение регулируется} не только рефлексами, но и
саморегуляцией. \smallskip

\textbf{Функциональные системы}~--- это единицы центральной деятельности
организма, представляющие собой динамические саморегулирующиеся
организации, формирующиеся на метаболической (метаболизм - обмен)
основе или под влиянием факторов окружающей, а у человека, в первую
очередь, социальной среды. \smallskip

\textbf{Функциональные системы не только реагируют на внешние стимулы},
но и по принципу обратной связи отвечают на различные сдвиги
контролируемого или конечного результата. \smallskip

\textbf{Каждая функциональная система посредством нервной и гуморальной}
регуляции избирательно объединяет органы и ткани для обеспечения 
необходимых для организма приспособительных результатов. \smallskip

\textbf{Различные функциональные системы} для обеспечения специфических
результатов деятельности объединяют одни и те же органы и ткани, в связи
с чем утрачивается традиоционный органный принцип построения физиологичесикх
функций. \smallskip

\textbf{Организация функциональной системы:} \smallskip

1) полезный приспособительный результат как ведущее звено функциональной
системы; \smallskip

2) рецепторы результата; \smallskip

3) обратную афферацию, идущую от рецептора результата в центральное
образования функциональных систем; \smallskip

4) центральную архитектуру, представлящую избирательное объединение
функциональных систем нервных эелементов различных
уровней. \smallskip

5) исполнительные соматические, вегитативные и эндокринные компоненты,
включающие организованное целенаправленное поведение.

\begin{center}
    \Large{\textbf{Основы физиологического труда}}
\end{center}