Вывод информации с помощью прямой записи в видеобуфер:

Всё, что оттображается на экране и есть на текущей страничке в видеобуфере,
которая хранится в ОП, значит можно записать информацию на 1 из этих страниц
с помощью команд работы со строками, например movs, не используя
функции DOS и BIOS.

Выывод всех символов ASCII кодов на экран:

(слайд + ещё 1 слайд + ещё 1 слайд)

Заголовок Вывод информации с клавиатуры

Ввод информации с клавиатуры можно осуществить с помощью:

1) функции ОС для работы с файлами - 3Fh (int 21h)

2) с помощью специальных функций ОС (int 21h)

3) используя прерывание BIOS - (int 16h)

Каждое нажатие или отпускание клавиши приводит к генерации восьмиразрядного
скен-кода и последующей записи в буфер клавиатура 16-тиразрядного кода,
соответствующего нажатой клавише или сочетанию клавиш, старший байт - 
скан-код клавиши, а младший - ASCII код соответствующего символа.

Скан-код в 7 разряде содержит код нажатия - 1 или отпускания - 0, в
остальных 7-ми разрядах (0 - 6) находится код идентефикатор клавиши, то 
есть скан-код однозначно определяет нажатую клавишу. но он не знает какой
именно символ хотел ввести пользователь, на русском или на английском,
в верхнем регистре или в нижнем, большие или маленькие буквы. За это
отвечает ASCII код символа, но есть ещё и управляющие символы. Эти 
управляющие символы тоже надо учитывать при вводе с клавиатуры и при вводе
с клавиатуры нужно определять не нажата ли одновременно с алфавитно цифровой
одна из клавиш: Cntrl, Shift, caps lock, Alt.

При нажатии на клавишу, не имеющую отображаемого символа, или например с
клавишей ALt, в буфер клавиатуры записывается расширенный код. Это 
16-ти разрядный код, младший байт которого всегда = 0. Нужно ещё учитывать,
что клавиатуры бывают разными (различное количество клавиш) и для них 
бывают разные номера функций. Поэтому функции для организации ввода отличаются
друг от друга. Отличаются: 1) ожиданием нажатия на клавишу, если в 
буфере символ отстутствует, или только проверкой буфера на наличие символа;
2) количеством вводимых символов; 3) наличием или отстутствием эха (изображение
символа, выводимого на экран); 4) восприимчивость на нажатие клавиши 
cntrl/break

Ввод символа с ожиданием и выдачей эха - 01h:

(слайд)

Если AL = 0, то в буфере находится расширенный ASCII код символа и нужно
повторить вызов функции, выполнив ещё раз команду int 21h. Это функция
с реакцией на cntrl/break (при нажатии на них происходит выход из программы).
Если мы хотим ввести сразу много символов, то нужно повторить функцию в 
цикле.

Напишем фрагмент программы:

(слайд)

Прямой ввод символа без ожидания и без проверки на cntrl/break - 06h (
ввод-вывод):
У этой функции 2 режима в зависимости от DL

(слайд)