\documentclass{article}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage{amssymb}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[unicode]{hyperref}
\graphicspath{{images/}}

\begin{document}

    \tableofcontents
    \newpage

    \section{Длина кривой. Определение криволинейных интегралов
    первого и второго рода по параметризованной гладкой прямой.}
    
        \input{ticket_1.tex}

    \section{Условия существования криволинейных интегралов.}

        \input{ticket_2.tex}

    \section{Замена параметра в криволинейном интеграле первого рода.}
    
        \input{ticket_3.tex}

    \section{Ориентированная гладкая кривая и криволинейный интеграл 
    второго рода по ней.}

        \input{ticket_4.tex}

    \section{Формула Грина.}
    
        \input{ticket_5.tex}

    \section{Условие независимости криволинейного интеграла 
    второго рода от пути интегрирования.}
    
        \input{ticket_6.tex}

    \section{Гладкая поверхность. Ориентация поверхности. Площадь
    поверхности.}
    
        \input{ticket_7.tex}

    \section{Поверхностный интеграл первого рода и теорема о его
    существовании.} 
    
        \input{ticket_8.tex}

    \newpage    
    \section{Поверхностый интеграл второго рода и его свойства.}

        \input{ticket_9.tex}

    \section{Формула Стокса.}
    
        \input{ticket_10.tex}

    \section{Формула Остроградского"=Гаусса.}
    
        \input{ticket_11.tex}

    \section{Тригонометрическая система. Ортогональность тригонометрической системы и
    свойства интеграла от переодической функции.}
    
        \input{ticket_12.tex}

    \section{Тригонометрический ряд. Коэффициенты Фурье и ряд Фурье. Ядро Дирихле.}
    
        \input{ticket_13.tex}

    \section{Представление частичной суммы ряда Фурье интегралом Дирихле.} 
    
        \input{ticket_14.tex}

    \section{Теорема Римана"=Лебега}
    
        \input{ticket_15.tex}

    \section{Принцип локализации Римана.}
    
        \input{ticket_16.tex}

    \section{Признак Дини поточечной сходимости рядов Фурье и три следствия.}
    
        \input{ticket_17.tex}

    \section{Некоторые особенности рядов Фурье: ряды Фурье чётных и нечётных функций,
    разложение в ряд Фурье на промежутке $[0, 2\pi]$, разложение в ряд
    Фурье на промежутке $[-l, l]$.}
    
        \input{ticket_18.tex}

    \section{Средние Фейера и их представление интегралом Фейера.}
    
        \input{ticket_19.tex}

    \section{Теорема о суммируемости ряда Фурье методом средних арифметических в точках
    разрыва.}
    
        \input{ticket_20.tex}

    \section{Теорема Фейера.}
    
        \input{ticket_21.tex}

    \section{Теорема Вейштрасса о равномерном приближении непрерывной $2\pi$"=переодической
    функции тригонометрическими многоленами.}
    
        \input{ticket_22.tex}

    \section{Теорема Вейштрасса о равномерном приближении непрерывной на отрезке
    функции алгебраическими многочленами.}

        \input{ticket_23.tex}

    \section{Средне квадратичное отклонение, теорема о наилучшем приближении
    и неравенство Бесселя.}
    
        \input{ticket_24.tex}

    \section{Равенство Парсеваля. Сходимость ряда Фурье в среднем квадратичном.}
    
        \input{ticket_25.tex}

    \section{Полнота тригонометрической системы.}
    
        \input{ticket_26.tex}

\end{document}